# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-08-22 10:06+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2025-06-16 07:59+0000\n"
"Last-Translator: Seeun Lee <selee@e4net.net>\n"
"Language-Team: Korean <https://l10n.opensuse.org/projects/uyuni/uyuni-tools-mgradm/ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.11.4\n"

#: mgradm/cmd/backup/backup.go:28
msgid "Create backup"
msgstr "백업 만들기"

#: mgradm/cmd/backup/backup.go:29
msgid "Create backup of the already configured Uyuni system"
msgstr "이미 구성된 Uyuni 시스템의 백업 만들기"

#: mgradm/cmd/backup/backup.go:35
msgid "Skip backup of selected volumes"
msgstr "선택한 볼륨의 백업 건너뛰기"

#: mgradm/cmd/backup/backup.go:36
msgid "Backup additional volumes to the build-in ones"
msgstr "기본 제공 볼륨에 대한 추가 볼륨 백업"

#: mgradm/cmd/backup/backup.go:37
msgid "Do not backup database volume, allow online backup."
msgstr "데이터베이스 볼륨을 백업하지 말고 온라인 백업을 허용하십시오."

#: mgradm/cmd/backup/backup.go:38
msgid "Do not backup container images"
msgstr "컨테이너 이미지 백업 안 함"

#: mgradm/cmd/backup/backup.go:39
msgid "Do not backup podman configuration. On restore defaults will be used"
msgstr "podman 구성을 백업하지 마십시오. 복원 시 기본값이 사용됩니다."

#: mgradm/cmd/backup/backup.go:40
msgid "Do not restart services after backup is done"
msgstr "백업이 완료된 후 서비스를 다시 시작하지 마십시오."

#: mgradm/cmd/backup/backup.go:41 mgradm/cmd/backup/backup.go:64
msgid "Print expected actions, but no action is done"
msgstr "필요한 작업을 인쇄하지만, 작업이 수행되지 않음"

#: mgradm/cmd/backup/backup.go:52
msgid "Restore backup from the directory"
msgstr "디렉토리에서 백업 복원"

#: mgradm/cmd/backup/backup.go:53
msgid "Restore backup of the previously configured Uyuni system from a specified directory"
msgstr "지정된 디렉토리에서 이전에 구성된 Uyuni 시스템의 백업 복원"

#: mgradm/cmd/backup/backup.go:59
msgid "Skip restore of selected volumes"
msgstr "선택한 볼륨 복원 건너뛰기"

#: mgradm/cmd/backup/backup.go:60
msgid "Do not restore database volume"
msgstr "데이터베이스 볼륨 복원 안 함"

#: mgradm/cmd/backup/backup.go:61
msgid "Skip restore of container images"
msgstr "컨테이너 이미지 복원 건너뛰기"

#: mgradm/cmd/backup/backup.go:62
msgid "Do not restore podman configuration. Defaults will be used"
msgstr "podman 구성을 복원하지 마십시오. 기본값이 사용됩니다."

#: mgradm/cmd/backup/backup.go:63
msgid "Restart service after restore is done"
msgstr "복원 완료 후 서비스 다시 시작"

#: mgradm/cmd/backup/backup.go:65
msgid "Force overwrite of existing items"
msgstr "기존 항목 강제 덮어쓰기"

#: mgradm/cmd/backup/backup.go:66
msgid "Skip existing items and restore the rest"
msgstr "기존 항목을 건너뛰고 나머지 항목 복원"

#: mgradm/cmd/backup/backup.go:67
msgid "Skip verification of the backup files"
msgstr "백업 파일 검증 건너뛰기"

#: mgradm/cmd/backup/backup.go:77
msgid "Backup solution"
msgstr "솔루션 백업"

#: mgradm/cmd/backup/backup.go:78
msgid "Tools for local backup management"
msgstr "로컬 백업 관리를 위한 도구"

#: mgradm/cmd/backup/backup.go:101
#, javascript-format
msgid "Backup aborted, partially backed up files remains in '%s'"
msgstr "백업이 중단되고 부분적으로 백업된 파일이 '%s'에 남아 있음"

#: mgradm/cmd/backup/backup.go:105
msgid "Important data were backed up successfully, but errors were present. Restore will use default values where needed"
msgstr "중요한 데이터가 성공적으로 백업되었지만 오류가 발생했습니다. 필요한 경우 기본값을 사용하여 복원하십시오."

#: mgradm/cmd/backup/backup.go:125
msgid "Encountered problems:"
msgstr "발생한 문제:"

#: mgradm/cmd/backup/backup.go:127
msgid "Restore aborted with partially restored files. Resolve the error and try again"
msgstr "일부 파일이 복원된 상태에서 복원 작업이 중단되었습니다. 오류를 해결하고 다시 시도하십시오."

#: mgradm/cmd/backup/backup.go:130
msgid "Important data were restored successfully, but with warnings"
msgstr "중요한 데이터가 성공적으로 복원되었지만, 경고가 발생했습니다."

#: mgradm/cmd/backup/create/create.go:59
msgid "Stopping server service"
msgstr "서버 서비스를 중지하는 중"

#: mgradm/cmd/backup/create/create.go:82
msgid "Restarting server service"
msgstr "서버 서비스를 다시 시작하는 중"

#: mgradm/cmd/backup/create/create.go:86
#, javascript-format
msgid "Backup finished into %s"
msgstr "%s(으)로 백업 완료"

#: mgradm/cmd/backup/create/create.go:105
#, javascript-format
msgid "Would create '%s' directory"
msgstr "'%s' 디렉토리 만들기"

#: mgradm/cmd/backup/create/create.go:108
msgid "unable to create target output directory: %w"
msgstr "대상 출력 디렉토리를 만들지 못함: %w"

#: mgradm/cmd/backup/create/create.go:149
msgid "Backing up container volumes"
msgstr "컨테이너 볼륨 백업 중"

#: mgradm/cmd/backup/create/create.go:181
msgid "Backing up container images"
msgstr "컨테이너 이미지 백업 중"

#: mgradm/cmd/backup/create/create.go:186
#, javascript-format
msgid "Not backing up image %s"
msgstr "이미지 %s 백업 안 함"

#: mgradm/cmd/backup/create/create.go:194
msgid "Systemd services and configuration was not backed up"
msgstr "Systemd 서비스 및 구성이 백업되지 않음"

#: mgradm/cmd/backup/create/create.go:195
msgid "Backing up Systemd services"
msgstr "Systemd 서비스를 백업하는 중"

#: mgradm/cmd/backup/create/create.go:212
msgid "Podman configuration was not backed up"
msgstr "Podman 구성이 백업되지 않음"

#: mgradm/cmd/backup/create/create.go:213
msgid "Backing up podman configuration"
msgstr "podman 구성을 백업하는 중"

#: mgradm/cmd/backup/create/create.go:235
#, javascript-format
msgid "output directory %s already exists and is not empty"
msgstr "출력 디렉토리 %s이(가) 이미 있으며 비어 있지 않음"

#: mgradm/cmd/backup/create/create.go:245
msgid "server is not initialized."
msgstr "서버가 초기화되지 않습니다."

#: mgradm/cmd/backup/create/podman_utils.go:36
msgid "failed to create podman backup tarball: %w"
msgstr "podman 백업 tarball 생성 실패: %s"

#: mgradm/cmd/backup/create/podman_utils.go:46
msgid "Network was not backed up"
msgstr "네트워크가 백업되지 않음"

#: mgradm/cmd/backup/create/podman_utils.go:62
msgid "Podman secrets were not backed up"
msgstr "podman 시크릿이 백업되지 않음"

#: mgradm/cmd/backup/create/podman_utils.go:82
#: mgradm/cmd/backup/create/podman_utils.go:97
#: mgradm/cmd/uninstall/kubernetes.go:64
#, javascript-format
msgid "Would run %s"
msgstr "%s 실행"

#: mgradm/cmd/backup/create/podman_utils.go:87
msgid "Failed to export network data"
msgstr "네트워크 데이터를 내보내지 못함"

#: mgradm/cmd/backup/create/podman_utils.go:102
msgid "Failed to export secrets data"
msgstr "시크릿 데이터를 내보내지 못함"

#: mgradm/cmd/backup/create/podman_utils.go:122
msgid "Failed to read secrets data"
msgstr "시크릿 데이터를 읽지 못함"

#: mgradm/cmd/backup/create/podman_utils.go:128
#: mgradm/cmd/backup/restore/podman_utils.go:152
msgid "Unable to decode podman secrets"
msgstr "podman 시크릿을 디코딩할 수 없음"

#: mgradm/cmd/backup/create/podman_utils.go:143
msgid "Unable to encode secrets backup"
msgstr "시크릿 백업을 인코딩할 수 없음"

#: mgradm/cmd/backup/create/systemd_utils.go:29
#, javascript-format
msgid "Would backup %s"
msgstr "%s 백업"

#: mgradm/cmd/backup/create/systemd_utils.go:35
msgid "failed to create Systemd backup tarball: %w"
msgstr "Systemd 백업 tarball을 만들지 못함: %w"

#: mgradm/cmd/backup/restore/podman_utils.go:47
#, javascript-format
msgid "Ignoring unexpected file in the podman backup %s"
msgstr "podman 백업 %s에서 예기치 않은 파일 무시"

#: mgradm/cmd/backup/restore/podman_utils.go:58
msgid "Unable to decode network data backup"
msgstr "네트워크 데이터 백업을 디코딩할 수 없음"

#: mgradm/cmd/backup/restore/podman_utils.go:62
msgid "Incorrect network data backup"
msgstr "잘못된 네트워크 데이터 백업"

#: mgradm/cmd/backup/restore/podman_utils.go:96
#: mgradm/cmd/backup/restore/podman_utils.go:129
msgid "podman network already exists"
msgstr "podman 네트워크 이미 있음"

#: mgradm/cmd/backup/restore/podman_utils.go:101
msgid "Unable to create podman network! Check the error and create network manually before starting the service"
msgstr "podman 네트워크를 생성할 수 없습니다. 서비스를 시작하기 전에 오류를 확인하고 네트워크를 수동으로 생성하십시오."

#: mgradm/cmd/backup/restore/podman_utils.go:109
msgid "Would restore network configuration"
msgstr "네트워크 구성 복원"

#: mgradm/cmd/backup/restore/podman_utils.go:114
msgid "Failed to read backed up network configuration, trying default"
msgstr "백업된 네트워크 구성을 읽지 못해 기본값을 시도합니다."

#: mgradm/cmd/backup/restore/podman_utils.go:120
msgid "Failed to decode backed up network configuration, trying default"
msgstr "백업된 네트워크 구성을 디코딩하지 못해 기본값을 시도합니다."

#: mgradm/cmd/backup/restore/podman_utils.go:128
msgid "Podman network already exists, not restoring unless forced"
msgstr "Podman 네트워크가 이미 있으며 강제하지 않는 한 복원되지 않음"

#: mgradm/cmd/backup/restore/podman_utils.go:141
msgid "Restoring podman network"
msgstr "podman 네트워크 복원"

#: mgradm/cmd/backup/restore/podman_utils.go:143
msgid "Unlable to create podman network"
msgstr "podman 네트워크를 만들지 못함"

#: mgradm/cmd/backup/restore/podman_utils.go:160
#, javascript-format
msgid "Unable to decode secret %s, using as is"
msgstr "시크릿 %s을(를) 디코딩할 수 없어 그대로 사용함"

#: mgradm/cmd/backup/restore/podman_utils.go:173
msgid "Would restore podman secrets"
msgstr "podman 시크릿 복원"

#: mgradm/cmd/backup/restore/podman_utils.go:179
msgid "Failed to read backed up podman secrets, no secrets were restored"
msgstr "백업된 podman 시크릿을 읽지 못했으며, 시크릿이 복원되지 않았습니다."

#: mgradm/cmd/backup/restore/podman_utils.go:184
msgid "Failed to decode backed up podman secrets, no secrets were restored"
msgstr "백업된 podman 시크릿을 디코딩하지 못했으며, 시크릿이 복원되지 않았습니다."

#: mgradm/cmd/backup/restore/podman_utils.go:189
msgid "Restoring podman secrets"
msgstr "podman 시크릿 복원"

#: mgradm/cmd/backup/restore/podman_utils.go:196
#, javascript-format
msgid "Podman secret %s is already present, not restoring unless forced"
msgstr "podman 시크릿 %s이(가) 이미 있으며 강제로 복원하지 않는 한 복원되지 않습니다."

#: mgradm/cmd/backup/restore/podman_utils.go:202
msgid "Unable to create podman secret"
msgstr "podman 시크릿을 만들지 못함"

#: mgradm/cmd/backup/restore/restore.go:106
#, javascript-format
msgid "input directory %s does not exists"
msgstr "입력 디렉토리 %s 없음"

#: mgradm/cmd/backup/restore/restore.go:116
msgid "Restoring over already initialized server"
msgstr "이미 초기화된 서버에 복원"

#: mgradm/cmd/backup/restore/restore.go:118
msgid "server is already initialized. Use force to overwrite"
msgstr "서버가 이미 초기화되어 있습니다. 강제 덮어쓰기를 사용하십시오."

#: mgradm/cmd/backup/restore/restore.go:137
msgid "No volumes found in the backup"
msgstr "백업에서 볼륨을 찾을 수 없음"

#: mgradm/cmd/backup/restore/restore.go:142
msgid "Unable to read directory with the volumes"
msgstr "볼륨이 있는 디렉토리를 읽을 수 없음"

#: mgradm/cmd/backup/restore/restore.go:155
#, javascript-format
msgid "Skipping volume %s"
msgstr "볼륨 %s 건너뛰기"

#: mgradm/cmd/backup/restore/restore.go:163
#, javascript-format
msgid "Skipping database volume %s"
msgstr "데이터베이스 볼륨 %s 건너뛰기"

#: mgradm/cmd/backup/restore/restore.go:170
#, javascript-format
msgid "Not restoring existing volume %s"
msgstr "기존 볼륨 %s 복원 안 함"

#: mgradm/cmd/backup/restore/restore.go:174
#, javascript-format
msgid "Not restoring existing volume %s unless forced"
msgstr "강제하지 않는 한 기존 볼륨 %s을(를) 복원하지 않음"

#: mgradm/cmd/backup/restore/restore.go:176
#, javascript-format
msgid "Volume %s will be overwriten"
msgstr "%s 볼륨을 덮어씁니다."

#: mgradm/cmd/backup/restore/restore.go:193
msgid "No images found in the backup"
msgstr "백업에서 이미지를 찾을 수 없음"

#: mgradm/cmd/backup/restore/restore.go:197
msgid "Unable to read directory with the images"
msgstr "이미지가 포함된 디렉토리를 읽을 수 없음"

#: mgradm/cmd/backup/restore/restore.go:234
msgid "podman config backup not found in the backup location, trying defaults"
msgstr "podman 구성 백업을 백업 위치에서 찾을 수 없어 기본값을 시도합니다."

#: mgradm/cmd/backup/restore/restore.go:240
msgid "Unable to validate podman backup file"
msgstr "podman 백업 파일의 유효성을 검증할 수 없음"

#: mgradm/cmd/backup/restore/restore.go:248
msgid "Restoring systemd configuration"
msgstr "systemd 구성 복원"

#: mgradm/cmd/backup/restore/restore.go:251
msgid "systemd backup not found in the backup location, generating defaults"
msgstr "systemd 백업을 백업 위치에서 찾을 수 없어 기본값을 생성합니다."

#: mgradm/cmd/backup/restore/restore.go:256
msgid "Unable to validate systemd backup file"
msgstr "systemd 백업 파일의 유효성을 검증할 수 없음"

#: mgradm/cmd/backup/restore/systemd_utils.go:41
#, javascript-format
msgid "Would restore %s"
msgstr "%s 복원"

#: mgradm/cmd/backup/restore/systemd_utils.go:49
#, javascript-format
msgid "Unable to create directory %s"
msgstr "디렉토리 %s을(를) 만들 수 없음"

#: mgradm/cmd/backup/restore/systemd_utils.go:59
#, javascript-format
msgid "Unknown filetype of %s"
msgstr "알 수 없는 %s 파일 유형"

#: mgradm/cmd/backup/restore/systemd_utils.go:64
#, javascript-format
msgid "Unable to restore file details for %s"
msgstr "%s의 파일 세부 사항을 복원할 수 없음"

#: mgradm/cmd/backup/restore/systemd_utils.go:74
#, fuzzy, javascript-format
#| msgid "Unable to create directory %s"
msgid "Unable to create directories for %s"
msgstr "디렉토리 %s을(를) 만들 수 없음"

#: mgradm/cmd/backup/restore/systemd_utils.go:78
#, javascript-format
msgid "Unable to create %s"
msgstr "%s을(를) 만들 수 없음"

#: mgradm/cmd/backup/restore/systemd_utils.go:82
#, javascript-format
msgid "Unable to restore content of %s"
msgstr "%s의 콘텐츠를 복원할 수 없음"

#: mgradm/cmd/backup/restore/systemd_utils.go:101
msgid "Would generate default systemd services"
msgstr "기본 systemd 서비스 생성"

#: mgradm/cmd/backup/shared/utils.go:31
#, javascript-format
msgid "unable to determine target %s storage size"
msgstr "대상 %s 스토리지 크기를 확인할 수 없음"

#: mgradm/cmd/backup/shared/utils.go:61
msgid "insufficient space on target device"
msgstr "대상 장치의 공간이 충분하지 않음"

#: mgradm/cmd/backup/shared/utils.go:68 mgradm/cmd/install/podman/utils.go:56
#: mgradm/cmd/migrate/podman/utils.go:41 mgradm/cmd/upgrade/podman/utils.go:35
msgid "install podman before running this command"
msgstr "이 명령을 실행하기 전 podman 설치"

#: mgradm/cmd/cmd.go:43
msgid "Uyuni administration tool"
msgstr "Uyuni 관리 도구"

#: mgradm/cmd/cmd.go:44
msgid "Tool to help administering Uyuni servers in containers"
msgstr "컨테이너에서 Uyuni 서버를 관리하는 데 유용한 도구"

#: mgradm/cmd/cmd.go:51
msgid "Server Deployment:"
msgstr "서버 배포:"

#: mgradm/cmd/cmd.go:55
msgid "Server Management:"
msgstr "서버 관리:"

#: mgradm/cmd/cmd.go:59
msgid "Administrator tools:"
msgstr "관리자 도구:"

#: mgradm/cmd/cmd.go:69
#, javascript-format
msgid "Starting %s"
msgstr ""

#: mgradm/cmd/cmd.go:70
msgid "Use of this software implies acceptance of the End User License Agreement."
msgstr "이 소프트웨어를 사용하면 최종 사용자 라이선스 계약에 동의하는 것으로 간주됩니다."

#: mgradm/cmd/cmd.go:74
msgid "configuration file path"
msgstr "구성 파일 경로"

#: mgradm/cmd/distro/cp.go:38
#, javascript-format
msgid "Unable to unmount ISO image, leaving %s intact"
msgstr "ISO 이미지를 마운트 해제할 수 없어 %s이(가) 그대로 유지됩니다."

#: mgradm/cmd/distro/cp.go:54
msgid "unable to login and register the distribution. Manual distro registration is required"
msgstr "로그인하여 배포를 등록할 수 없습니다. 배포를 수동으로 등록해야 함"

#: mgradm/cmd/distro/cp.go:66
msgid "unable to register the distribution. Manual distro registration is required"
msgstr "배포를 등록할 수 없습니다. 배포를 수동으로 등록해야 함"

#: mgradm/cmd/distro/cp.go:68
#, javascript-format
msgid "Distribution %s successfully registered"
msgstr "%s 배포가 등록되었습니다."

#: mgradm/cmd/distro/cp.go:76 mgradm/cmd/support/sql/sql.go:34
#, javascript-format
msgid "source %s does not exists"
msgstr "%s 소스가 없습니다."

#: mgradm/cmd/distro/cp.go:96
#, javascript-format
msgid "unable to mount ISO image: %s"
msgstr "ISO 이미지를 마운트할 수 없음: %s"

#: mgradm/cmd/distro/cp.go:106
msgid "Missing TreeLabel. Please specify distribution name"
msgstr "TreeLabel이 누락되었습니다. 배포 이름을 지정하십시오."

#: mgradm/cmd/distro/cp.go:115
#, javascript-format
msgid "distribution with same name already exists: %s"
msgstr "이름이 동일한 배포가 이미 있음: %s"

#: mgradm/cmd/distro/cp.go:119
#, javascript-format
msgid "cannot create %s path in container"
msgstr "컨테이너에 %s 경로를 만들 수 없음"

#: mgradm/cmd/distro/cp.go:122
#, javascript-format
msgid "Copying distribution %s"
msgstr "%s 배포 복사 중"

#: mgradm/cmd/distro/cp.go:124
#, javascript-format
msgid "cannot copy %s"
msgstr "%s을(를) 복사할 수 없음"

#: mgradm/cmd/distro/cp.go:126
#, javascript-format
msgid "Distribution has been copied into %s"
msgstr "배포가 %s에 복사되었습니다."

#: mgradm/cmd/distro/cp.go:187
#, javascript-format
msgid "Auto-detected distribution %s"
msgstr "자동으로 감지된 배포 %s"

#: mgradm/cmd/distro/cp.go:198
msgid "Continue by registering autoinstallation distribution"
msgstr "자동 설치 배포를 등록하여 계속 진행"

#: mgradm/cmd/distro/detect.go:113
msgid "distribution not found in product map. Please update productmap or provide channel label"
msgstr "제품 맵에서 배포를 찾을 수 없습니다. 제품 맵을 업데이트하거나 채널 레이블을 제공하십시오."

#: mgradm/cmd/distro/detect.go:128
msgid "unable to read distribution treeinfo. Please provide distribution details and/or channel label"
msgstr "배포 트리 정보를 읽을 수 없습니다. 배포 세부 정보 및/또는 채널 레이블을 입력하십시오."

#: mgradm/cmd/distro/detect.go:167
#, javascript-format
msgid "distribution treeinfo %s does not exists. Please provide distribution details and/or channel label"
msgstr "배포 트리 정보 %s이(가) 없습니다. 배포 세부 정보 및/또는 채널 레이블을 입력하십시오."

#: mgradm/cmd/distro/distro.go:40
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Auto installation distribution product mapping.\n"
#| "\n"
#| "For distribution to be registered by the server it is important to map distribution to the correct software channel.\n"
#| "\n"
#| "Software channels can be named differently without any corellation to distribution name;\n"
#| "it is then needed to allow custom distribution name to software channel mapping.\n"
#| "\n"
#| "One way to set software channel is by flag --channel to the distribution copy command.\n"
#| "\n"
#| "For frequent usage it is possible to write custom product mapping to the mgradm configuration file as follows:\n"
#| "\n"
#| "ProductMap:\n"
#| "  <distribution name>:\n"
#| "    <distribution version>:\n"
#| "      <distribution architecture>:\n"
#| "        ChannelLabel: <channel label>\n"
#| "        InstallType: <one of rhel_7|rhel_8|rhel_9|sles12generic|sles15generic|generic_rpm>\n"
#| "        TreeName: <custom distribution name>\n"
#| "\n"
#| "Where\n"
#| "* <distribution name> is the name of the distribution, by default taken from '.treeinfo' file from the media.\n"
#| "  If '.treeinfo' is not found or available, command line option is required and used.\n"
#| "* <distribution version> is the version of the distribution, by default taken from '.treeinfo' file from the media.\n"
#| "  If'.treeinfo' is not found, command line option is required and used.\n"
#| "* <distribution architecture> is distribution architecture, by default taken from '.treeinfo' file from the media.\n"
#| "  If '.treeinfo' is not found, command line option is required and used.\n"
#| "* ChannelLabel is the channel label from Uyuni server and which is to be used for this distribution;\n"
#| "  can be overridden by command line flag.\n"
#| "* InstallType is used when installer is known (for autoyast or kickstart) or use 'generic_rpm'.\n"
#| "* TreeName is how the distribution will be presented in the Uyuni server UI. If not set <distribution name> is used.\n"
#| "\n"
#| "Build-in product map:\n"
#| "\n"
#| "{{ .DefaultProductMap }}\n"
msgid ""
"Auto installation distribution product mapping.\n"
"\n"
"For distribution to be registered by the server it is important to map distribution to the correct software channel.\n"
"\n"
"Software channels can be named differently without any corellation to distribution name;\n"
"it is then needed to allow custom distribution name to software channel mapping.\n"
"\n"
"One way to set software channel is by flag --channel to the distribution copy command.\n"
"\n"
"For frequent usage it is possible to write custom product mapping to the mgradm configuration file as follows:\n"
"\n"
"ProductMap:\n"
"  <distribution name>:\n"
"    <distribution version>:\n"
"      <distribution architecture>:\n"
"        ChannelLabel: <channel label>\n"
"        InstallType: <one of rhel_7|rhel_8|rhel_9|sles12generic|sles15generic|generic_rpm>\n"
"        TreeLabel: <custom distribution name>\n"
"\n"
"Where\n"
"* <distribution name> is the name of the distribution, by default taken from '.treeinfo' file from the media.\n"
"  If '.treeinfo' is not found or available, command line option is required and used.\n"
"* <distribution version> is the version of the distribution, by default taken from '.treeinfo' file from the media.\n"
"  If'.treeinfo' is not found, command line option is required and used.\n"
"* <distribution architecture> is distribution architecture, by default taken from '.treeinfo' file from the media.\n"
"  If '.treeinfo' is not found, command line option is required and used.\n"
"* ChannelLabel is the channel label from Uyuni server and which is to be used for this distribution;\n"
"  can be overridden by command line flag.\n"
"* InstallType is used when installer is known (for autoyast or kickstart) or use 'generic_rpm'.\n"
"* TreeLabel is how the distribution will be presented in the Uyuni server UI. If not set <distribution name> is used.\n"
"\n"
"Build-in product map:\n"
"\n"
"{{ .DefaultProductMapRender }}\n"
msgstr ""
"자동 설치 배포 제품 매핑.\n"
"\n"
"서버에 배포판을 등록하려면 해당 배포판을 올바른 소프트웨어 채널에 매핑하는 것이 중요합니다.\n"
"\n"
"소프트웨어 채널 이름은 배포판 이름과 반드시 일치하지 않을 수 있으므로;\n"
"사용자 정의 방식으로 배포판 이름과 소프트웨어 채널을 매핑할 수 있도록 허용해야 합니다.\n"
"\n"
"소프트웨어 채널을 설정하는 한 가지 방법은 배포 복사 명령에 --channel 플래그를 지정하는 것입니다.\n"
"\n"
"자주 사용하는 경우 mgradm 구성 파일에 다음 형식으로 사용자 정의 제품 매핑을 작성할 수 있습니다:\n"
"\n"
"ProductMap:\n"
"  <배포 이름>:\n"
"    <배포 버전>:\n"
"      <배포 아키텍처>:\n"
"        ChannelLabel: <채널 레이블>\n"
"        InstallType: <rhel_7|rhel_8|rhel_9|sles12generic|sles15generic|generic_rpm 중 하나>\n"
"        TreeName: <사용자 지정 배포 이름>\n"
"\n"
"여기서\n"
"* <배포 이름>은 배포 이름이며, 기본적으로 미디어의 '.treeinfo' 파일에서 가져옵니다.\n"
"  '.treeinfo'를 찾을 수 없거나 사용할 수 없는 경우, 명령줄 옵션이 필요하며 사용됩니다.\n"
"* <배포 버전>은 배포판 버전으로, 기본적으로 미디어의 '.treeinfo' 파일에서 가져옵니다. \n"
"  .treeinfo'를 찾을 수 없는 경우, 명령줄 옵션이 필요하며 사용됩니다.\n"
"* <배포 아키텍처>는 기본적으로 미디어의 '.treeinfo' 파일에서 가져온 배포 아키텍처입니다.\n"
"  '.treeinfo'를 찾을 수 없는 경우, 명령줄 옵션이 필요하며 사용됩니다.\n"
"* 채널 레이블은 Uyuni 서버에서 사용하는 채널 라벨로, 이 배포판에 적용되며;\n"
"  명령줄 플래그로 덮어쓸 수 있습니다.\n"
"* InstallType은 설치 프로그램이 알려진 경우(autoyast 또는 kickstart의 경우) 해당 값을 사용하거나 'generic_rpm'을 사용합니다.\n"
"* TreeName은 Uyuni 서버 UI에 표시될 배포판 이름입니다. 설정하지 않으면 <배포 이름>이 사용됩니다.\n"
"\n"
"빌드인 제품 맵:\n"
"\n"
"{{ .DefaultProductMap }}\n"

#: mgradm/cmd/distro/distro.go:112
msgid "Distributions management"
msgstr "배포 관리"

#: mgradm/cmd/distro/distro.go:113
msgid "Tools for autoinstallation distributions management"
msgstr "자동 설치 배포 관리를 위한 도구"

#: mgradm/cmd/distro/distro.go:119
msgid "Copy distribution files from iso to the container"
msgstr "ISO에서 컨테이너로 배포 파일 복사"

#: mgradm/cmd/distro/distro.go:120
msgid ""
"Takes a path to source iso file or directory with mounted iso and copies it into the container.\n"
"\n"
"Optional parameters 'distribution-name', 'version' and 'arch' specifies custom distribution.\n"
"If not set, distribution name is attempted to be autodetected:\n"
"\n"
"- use name from '.treeinfo' file if exists\n"
"- use name of the ISO or passed directory\n"
"\n"
"Note: API details are required for auto registration."
msgstr ""
"소스 ISO 파일 또는 마운트된 ISO가 있는 디렉토리의 경로를 가져와 컨테이너에 복사하십시오.\n"
"\n"
"선택적 파라미터 ''distribution-name'', ''version'' 및 ''arch''는 사용자 지정 배포를 지정합니다.\n"
"설정하지 않으면 배포 이름이 자동으로 감지됩니다.\n"
"\n"
"- 있는 경우 ''.treeinfo'' 파일의 이름 사용\n"
"- ISO 또는 전달된 디렉토리의 이름 사용\n"
"\n"
"참고: 자동 등록을 위해서는 API 세부 정보가 필요합니다."

#: mgradm/cmd/distro/distro.go:134
msgid "Set parent channel for the distribution."
msgstr "배포의 상위 채널을 설정합니다."

#: mgradm/cmd/distro/distro.go:138
#, fuzzy
#| msgid "Help on using custom distribution product map"
msgid "Show distribution product map"
msgstr "사용자 정의 배포 제품 맵 사용에 대한 도움말"

#: mgradm/cmd/distro/distro.go:150
msgid "failed to compute config help command"
msgstr "구성 도움말 명령을 계산하지 못함"

#: mgradm/cmd/gpg/add/gpg.go:36
msgid "Add GPG keys for 3rd party repositories"
msgstr "타사 리포지토리에 GPG 키 추가"

#: mgradm/cmd/gpg/add/gpg.go:44
msgid "Import without asking confirmation"
msgstr "확인 요청 없이 가져오기"

#: mgradm/cmd/gpg/add/gpg.go:60
#, javascript-format
msgid "failed to create folder %s"
msgstr "%s 폴더를 생성할 수 없음"

#: mgradm/cmd/gpg/add/gpg.go:65
#, javascript-format
msgid "failed to create keyring %s"
msgstr "%s 키링을 생성할 수 없음"

#: mgradm/cmd/gpg/add/gpg.go:89
#, javascript-format
msgid "failed to parse %s"
msgstr "%s을(를) 구문 분석하지 못했습니다."

#: mgradm/cmd/gpg/add/gpg.go:96
#, javascript-format
msgid "failed to download %s"
msgstr "%s을(를) 다운로드하지 못했습니다."

#: mgradm/cmd/gpg/add/gpg.go:102
#, javascript-format
msgid "failed to show key %s"
msgstr "%s 키를 표시하지 못했습니다."

#: mgradm/cmd/gpg/add/gpg.go:106
msgid "Do you really want to trust this key"
msgstr "이 키를 신뢰하시겠습니까?"

#: mgradm/cmd/gpg/add/gpg.go:118
msgid "failed to copy %[1]s to %[2]s"
msgstr "%[1]s을(를) %[2]s(으)로 복사하지 못함"

#: mgradm/cmd/gpg/add/gpg.go:128 mgradm/cmd/gpg/add/gpg.go:135
#: mgradm/cmd/gpg/list/gpg.go:62 mgradm/cmd/support/sql/sql.go:188
#, javascript-format
msgid "Running %s"
msgstr "%s 실행 중"

#: mgradm/cmd/gpg/add/gpg.go:130
msgid "failed to run import key"
msgstr "가져오기 키를 실행하지 못함"

#: mgradm/cmd/gpg/add/gpg.go:137
msgid "failed to restart uyuni-update-config"
msgstr "uyuni-update-config를 다시 시작하지 못함"

#: mgradm/cmd/gpg/gpg.go:20
msgid "Manage GPG keys for 3rd party repositories"
msgstr "타사 리포지토리에 대한 GPG 키 관리"

#: mgradm/cmd/gpg/list/gpg.go:33
msgid "List GPG keys"
msgstr "GPG 키 나열"

#: mgradm/cmd/gpg/list/gpg.go:34
msgid "List GPG keys from custom keyring (default) or system keyring"
msgstr "사용자 지정 키링(기본값) 또는 시스템 키링에서 GPG 키 나열"

#: mgradm/cmd/gpg/list/gpg.go:41
msgid "List keys from system keyring"
msgstr "시스템 키링에서 키 나열"

#: mgradm/cmd/gpg/list/gpg.go:66
msgid "failed to list keys in selected keyring"
msgstr "선택한 키링에 키를 나열하지 못함"

#: mgradm/cmd/hub/hub.go:19
msgid "Hub management"
msgstr "허브 관리"

#: mgradm/cmd/hub/hub.go:20
msgid "Tools and utilities for Hub management"
msgstr "Hub 관리를 위한 도구 및 유틸리티"

#: mgradm/cmd/hub/register/register.go:30
msgid "Register"
msgstr "등록"

#: mgradm/cmd/hub/register/register.go:31
msgid "Register this peripheral server to Hub API"
msgstr "이 주변 장치 서버를 Hub API에 등록"

#: mgradm/cmd/hub/register/register.go:81
#, javascript-format
msgid "invalid line format: %s"
msgstr "잘못된 줄 형식: %s"

#: mgradm/cmd/hub/register/register.go:96
#, javascript-format
msgid "mandatory %s entry missing in config"
msgstr "구성에 필수 %s 항목 누락"

#: mgradm/cmd/hub/register/register.go:99
#, javascript-format
msgid "Hub API server: %s"
msgstr "Hub API 서버: %s"

#: mgradm/cmd/hub/register/register.go:105
msgid "failed to connect to the Hub server"
msgstr "Hub 서버에 연결할 수 없음"

#: mgradm/cmd/hub/register/register.go:114
msgid "failed to register this peripheral server"
msgstr "이 주변 장치 서버에 등록할 수 없음"

#: mgradm/cmd/hub/register/register.go:117
#, javascript-format
msgid "failed to register this peripheral server: %s"
msgstr "이 주변 장치 서버에 등록 실패: %s"

#: mgradm/cmd/hub/register/register.go:131
msgid "failed to update peripheral server info"
msgstr "주변 장치 서버 정보를 업데이트하지 못함"

#: mgradm/cmd/hub/register/register.go:135
#, javascript-format
msgid "failed to update peripheral server info: %s"
msgstr "주변 장치 서버 정보 업데이트 실패: %s"

#: mgradm/cmd/hub/register/register.go:137
msgid "Registered peripheral server: %[1]s, ID: %[2]d"
msgstr "등록된 주변 장치 서버: %[1]s, ID: %[2]d"

#: mgradm/cmd/inspect/inspect.go:28
msgid "Inspect"
msgstr "검사"

#: mgradm/cmd/inspect/inspect.go:29
msgid "Extract information from image and deployment"
msgstr "이미지 및 배포에서 정보 추출"

#: mgradm/cmd/inspect/kubernetes.go:31
msgid "failed to determine image"
msgstr "이미지를 확인하지 못함"

#: mgradm/cmd/inspect/kubernetes.go:40
#, javascript-format
msgid "failed to find the image of the currently running server container: %s"
msgstr "현재 실행 중인 서버 컨테이너의 이미지 찾기 실패: %s"

#: mgradm/cmd/inspect/kubernetes.go:46 mgradm/cmd/restart/kubernetes.go:27
#: mgradm/cmd/start/kubernetes.go:27 mgradm/cmd/stop/kubernetes.go:27
#: mgradm/shared/utils/exec.go:38
msgid "failed retrieving namespace"
msgstr "네임스페이스를 검색하지 못함"

#: mgradm/cmd/inspect/kubernetes.go:57 mgradm/cmd/inspect/podman.go:59
msgid "inspect command failed"
msgstr "검사 명령 실패"

#: mgradm/cmd/inspect/kubernetes.go:62 mgradm/cmd/inspect/podman.go:63
msgid "cannot print inspect result"
msgstr "검사 결과를 인쇄하지 못함"

#: mgradm/cmd/inspect/podman.go:26
msgid "failed to determine server image"
msgstr "서버 이미지를 확인하지 못함"

#: mgradm/cmd/inspect/podman.go:34
msgid "failed to find the image of the currently running server container"
msgstr "현재 실행 중인 서버 컨테이너의 이미지를 찾지 못함"

#: mgradm/cmd/inspect/podman.go:41
msgid "failed to determine pgsql image"
msgstr "pgsql 이미지를 확인하지 못함"

#: mgradm/cmd/inspect/podman.go:49
msgid "failed to find the image of the currently running db container"
msgstr "현재 실행 중인 db 컨테이너의 이미지를 찾지 못함"

#: mgradm/cmd/inspect/podman.go:82 mgradm/cmd/install/podman/utils.go:44
#: mgradm/cmd/migrate/podman/utils.go:35
#: mgradm/cmd/support/ptf/podman/utils.go:37
#: mgradm/cmd/upgrade/podman/podman.go:73 mgradm/cmd/upgrade/podman/utils.go:29
msgid "failed to login to registry.suse.com"
msgstr "registry.suse.com에 로그인하지 못했습니다."

#: mgradm/cmd/install/install.go:20 mgradm/cmd/install/install.go:21
msgid "Install a new server"
msgstr "새 서버 설치"

#: mgradm/cmd/install/kubernetes/kubernetes.go:23
msgid "Install a new server on a kubernetes cluster"
msgstr "Kubernetes 클러스터에 새 서버 설치"

#: mgradm/cmd/install/kubernetes/kubernetes.go:24
msgid ""
"Install a new server on a kubernetes cluster\n"
"\n"
"The install command assumes the following:\n"
"  * kubectl and helm are installed locally\n"
"  * a working kubectl configuration should be set to connect to the cluster to deploy to\n"
"\n"
"The helm values file will be overridden with the values from the command parameters or configuration.\n"
"\n"
"NOTE: installing on a remote cluster is not supported yet!\n"
msgstr ""
"Kubernetes 클러스터에 새 서버 설치\n"
"\n"
"설치 명령에서는 다음이 가정됩니다.\n"
"  * kubectl과 helm이 로컬에 설치되어 있습니다.\n"
"  * 배포할 클러스터에 연결하도록 작동하는 kubectl 구성이 설정되어 있습니다.\n"
"\n"
"helm 값 파일은 명령 파라미터 또는 구성의 값으로 재정의됩니다.\n"
"\n"
"참고: 원격 클러스터에 설치하는 기능은 아직 지원되지 않습니다!\n"

#: mgradm/cmd/install/podman/podman.go:26
msgid "Install a new server on podman"
msgstr "podman에 새 서버를 설치"

#: mgradm/cmd/install/podman/podman.go:27
msgid ""
"Install a new server on podman\n"
"\n"
"The install podman command assumes podman is installed locally.\n"
"\n"
"NOTE: installing on a remote podman is not supported yet!\n"
msgstr ""
"podman에 새 서버 설치\n"
"\n"
"podman 설치 명령은 podman이 로컬에 설치되어 있는 것으로 가정합니다.\n"
"\n"
"참고: 원격 podman에 설치하는 기능은 아직 지원되지 않습니다!\n"

#: mgradm/cmd/install/podman/utils.go:50
msgid "Server is already initialized! Uninstall before attempting new installation or use upgrade command"
msgstr "서버가 이미 초기화되었습니다! 새 설치를 시도하기 전 제거하거나 upgrade 명령을 사용하십시오."

#: mgradm/cmd/install/podman/utils.go:63
#, javascript-format
msgid "Setting up the server with the FQDN '%s'"
msgstr "FQDN '%s'(으)로 서버 설정"

#: mgradm/cmd/install/podman/utils.go:67 mgradm/shared/podman/podman.go:334
#: mgradm/shared/podman/podman.go:531
msgid "cannot prepare images"
msgstr "이미지를 준비할 수 없음"

#: mgradm/cmd/install/podman/utils.go:71 mgradm/shared/podman/podman.go:93
#: mgradm/shared/podman/podman.go:324 mgradm/shared/podman/podman.go:523
msgid "cannot setup network"
msgstr "네트워크를 설정할 수 없음"

#: mgradm/cmd/install/podman/utils.go:109 mgradm/shared/podman/podman.go:876
#, javascript-format
msgid "Skipped database container setup to use external database %s"
msgstr "외부 데이터베이스 %s을(를) 사용하기 위해 데이터베이스 컨테이너 설정 건너뛰기"

#: mgradm/cmd/install/podman/utils.go:114
msgid "Run setup command in the container"
msgstr "컨테이너에서 설정 명령 실행"

#: mgradm/cmd/install/podman/utils.go:123 mgradm/shared/podman/podman.go:608
msgid "cannot wait for system start"
msgstr "시스템 시작을 기다릴 수 없음"

#: mgradm/cmd/install/podman/utils.go:126
msgid "failed to add SSL CA certificate to host trusted certificates"
msgstr "SSL CA 인증서를 호스트의 신뢰할 수 있는 인증서에 추가하지 못했습니다."

#: mgradm/cmd/install/podman/utils.go:133
msgid "failed to extract payg data"
msgstr "payg 데이터를 추출하지 못함"

#: mgradm/cmd/install/podman/utils.go:137
msgid "cannot enable podman socket"
msgstr "podman 소켓을 활성화할 수 없음"

#: mgradm/cmd/install/podman/utils.go:204
msgid "server setup failed"
msgstr "서버 설정 실패"

#: mgradm/cmd/install/podman/utils.go:207
msgid "Server set up, login on https://%[1]s with %[2]s user"
msgstr "서버 설정, https://%[1]s에 %[2]s 사용자로 로그인"

#: mgradm/cmd/install/shared/flags.go:16
msgid "Time zone to set on the server. Defaults to the host timezone"
msgstr "서버에서 설정할 표준 시간대입니다. 기본값은 호스트 표준 시간대입니다."

#: mgradm/cmd/install/shared/flags.go:17
msgid "Administrator e-mail"
msgstr "관리자 전자 메일"

#: mgradm/cmd/install/shared/flags.go:18
msgid "E-Mail sending the notifications"
msgstr "알림을 보내는 전자 메일"

#: mgradm/cmd/install/shared/flags.go:19
msgid "InterServerSync v1 parent FQDN"
msgstr "InterServerSync v1 상위 FQDN"

#: mgradm/cmd/install/shared/flags.go:20
msgid "Enable TFTP"
msgstr "TFTP 활성화"

#: mgradm/cmd/install/shared/flags.go:24
msgid "Enable tomcat and taskomatic remote debugging"
msgstr "Tomcat 및 Taskomatic 원격 디버깅 활성화"

#: mgradm/cmd/install/shared/flags.go:32
msgid "Administrator user name"
msgstr "관리자 사용자 이름"

#: mgradm/cmd/install/shared/flags.go:33
msgid "Administrator password"
msgstr "관리자 비밀번호"

#: mgradm/cmd/install/shared/flags.go:34
msgid "First name of the administrator"
msgstr "관리자의 이름"

#: mgradm/cmd/install/shared/flags.go:35
msgid "Last name of the administrator"
msgstr "관리자의 성"

#: mgradm/cmd/install/shared/flags.go:36
msgid "First organization name"
msgstr "첫 번째 조직 이름"

#: mgradm/cmd/install/shared/flags.go:38
msgid "First User Flags"
msgstr "첫 번째 사용자 플래그"

#: mgradm/cmd/migrate/kubernetes/dataExtractor.go:49
msgid "failed to parse data extractor pod output"
msgstr "원본 호스트에서 추출한 데이터를 읽지 못했습니다."

#: mgradm/cmd/migrate/kubernetes/dataExtractor.go:65
msgid "failed to parse migration data file"
msgstr "마이그레이션 데이터 파일을 구문 분석하지 못함"

#: mgradm/cmd/migrate/kubernetes/dataExtractor.go:72
msgid "found no data file after migration"
msgstr "마이그레이션 후 데이터 파일을 찾을 수 없음"

#: mgradm/cmd/migrate/kubernetes/kubernetes.go:23
msgid "Migrate a remote server to containers running on a kubernetes cluster"
msgstr "원격 서버를 Kubernetes 클러스터에서 실행되는 컨테이너로 마이그레이션"

#: mgradm/cmd/migrate/kubernetes/kubernetes.go:24
msgid ""
"Migrate a remote server to containers running on a kubernetes cluster\n"
"\n"
"This migration command assumes a few things:\n"
"  * the SSH configuration for the source server is complete, including user and\n"
"    all needed options to connect to the machine,\n"
"  * kubectl and helm are installed locally,\n"
"  * a working kubectl configuration should be set to connect to the cluster to deploy to\n"
"\n"
"The SSH parameters may be left empty if the target Kubernetes namespace contains:\n"
"  * an uyuni-migration-config ConfigMap with config and known_hosts items,\n"
"  * an uyuni-migration-key secret with key and key.pub items with a passwordless key.\n"
"\n"
"When migrating a server with a automatically generated SSL Root CA certificate, the private key\n"
"password will be required to convert it to RSA in a kubernetes secret.\n"
"This is not needed if the source server does not have a generated SSL CA certificate.\n"
msgstr ""
"원격 서버를 Kubernetes 클러스터에서 실행되는 컨테이너로 마이그레이션\n"
"\n"
"이 마이그레이션 명령에서는 몇 가지 사항이 가정됩니다.\n"
"  * 사용자 및 머신 연결에 필요한 모든 옵션 등\n"
"    소스 서버의 SSH 구성이 완료되었습니다.\n"
"  * kubectl과 helm이 로컬에 설치되어 있습니다.\n"
"  * 배포할 클러스터에 연결하도록 작동하는 kubectl 구성이 설정되어 있습니다.\n"
"\n"
"자동으로 생성된 SSL 루트 CA 인증서가 있는 서버를 마이그레이션하는 경우,\n"
"개인 키 비밀번호는 Kubernetes 비밀에서 RSA로 변환하는 데 필요합니다.\n"
"소스 서버에 생성된 SSL CA 인증서가 없는 경우에는 이 작업이 필요하지 않습니다.\n"
"\n"
"참고: 원격 클러스터로의 마이그레이션은 아직 지원되지 않습니다!\n"

#: mgradm/cmd/migrate/kubernetes/kubernetes.go:57
msgid "Path to the SSH public key to use to connect to the source server"
msgstr "원본 서버에 연결하는 데 사용할 SSH 공용 키의 경로"

#: mgradm/cmd/migrate/kubernetes/kubernetes.go:59
msgid "Path to the passwordless SSH private key to use to connect to the source server"
msgstr "원본 서버에 연결하는 데 사용할 암호 없는 SSH 개인 키의 경로"

#: mgradm/cmd/migrate/kubernetes/kubernetes.go:61
msgid "Path to the SSH known_hosts file to use to connect to the source server"
msgstr "소스 서버에 연결하는 데 사용할 SSH known_hosts 파일 경로"

#: mgradm/cmd/migrate/kubernetes/kubernetes.go:62
msgid "Path to the SSH configuration file to use to connect to the source server"
msgstr "원본 서버에 연결하는 데 사용할 SSH 구성 파일의 경로"

#: mgradm/cmd/migrate/kubernetes/kubernetes.go:65
msgid "SSH Configuration Flags"
msgstr "SSH 구성 플래그"

#: mgradm/cmd/migrate/kubernetes/migrationJob.go:51
msgid "failed to run the migration job"
msgstr "마이그레이션 작업을 실행하지 못함"

#: mgradm/cmd/migrate/kubernetes/ssh.go:40
msgid "no SSH key found to use for migration"
msgstr "마이그레이션에 사용할 SSH 키를 찾을 수 없음"

#: mgradm/cmd/migrate/kubernetes/ssh.go:51
msgid "no SSH known_hosts and configuration found to use for migration"
msgstr "마이그레이션에 사용할 SSH known_hosts 및 구성을 찾을 수 없음"

#: mgradm/cmd/migrate/kubernetes/ssh.go:68
#, javascript-format
msgid "failed to get %s SSH key secret"
msgstr "%s SSH 키를 가져오지 못함"

#: mgradm/cmd/migrate/kubernetes/ssh.go:79
msgid "%[1]s secret misses the %[2]s value"
msgstr "%[1]s 시크릿에 %[2]s 값이 누락됨"

#: mgradm/cmd/migrate/kubernetes/ssh.go:89
#, javascript-format
msgid "failed to read key file %s"
msgstr "%s 키 파일을 읽을 수 없음"

#: mgradm/cmd/migrate/kubernetes/ssh.go:94
#, javascript-format
msgid "failed to read public key file %s"
msgstr "%s 공용 키 파일을 읽을 수 없음"

#: mgradm/cmd/migrate/kubernetes/ssh.go:111
msgid "failed to create the SSH migration secret"
msgstr "SSH 마이그레이션 비밀을 생성하지 못함"

#: mgradm/cmd/migrate/kubernetes/ssh.go:124
#, javascript-format
msgid "failed to get %s SSH ConfigMap"
msgstr "%s SSH ConfigMap을 생성하지 못함"

#: mgradm/cmd/migrate/kubernetes/ssh.go:130
msgid "failed to parse SSH ConfigMap data"
msgstr "SSH ConfigMap 데이터를 구문 분석하지 못함"

#: mgradm/cmd/migrate/kubernetes/ssh.go:135
#: mgradm/cmd/migrate/kubernetes/ssh.go:140
msgid "%[1]s ConfigMap misses the %[2]s value"
msgstr "%[1]s ConfigMap에 %[2]s 값이 누락됨"

#: mgradm/cmd/migrate/kubernetes/ssh.go:149
#, javascript-format
msgid "failed to read SSH config file %s"
msgstr "%s SSH 구성 파일을 읽지 못함"

#: mgradm/cmd/migrate/kubernetes/ssh.go:154
#, javascript-format
msgid "failed to read SSH known_hosts file %s"
msgstr "%s SSH known_hosts 파일을 읽을 수 없음"

#: mgradm/cmd/migrate/kubernetes/ssh.go:165
msgid "failed to create the SSH migration ConfigMap"
msgstr "SSH 마이그레이션 ConfigMap을 생성하지 못함"

#: mgradm/cmd/migrate/kubernetes/utils.go:43 mgradm/shared/coco/coco.go:79
#: mgradm/shared/hub/xmlrpcapi.go:45
#: mgradm/shared/kubernetes/dbUpgradeJob.go:47
#: mgradm/shared/kubernetes/reconcile.go:38
#: mgradm/shared/kubernetes/reconcile.go:305 mgradm/shared/pgsql/pgsql.go:28
#: mgradm/shared/podman/podman.go:226 mgradm/shared/podman/podman.go:231
#: mgradm/shared/saline/saline.go:66
msgid "failed to compute image URL"
msgstr "이미지 URL을 계산하지 못함"

#: mgradm/cmd/migrate/kubernetes/utils.go:145
#, javascript-format
msgid "failed to write certificate to %s"
msgstr "%s에 대한 인증서를 쓰지 못함"

#: mgradm/cmd/migrate/migrate.go:20 mgradm/cmd/migrate/migrate.go:21
msgid "Migrate a remote server to containers"
msgstr "원격 서버를 컨테이너로 마이그레이션"

#: mgradm/cmd/migrate/podman/podman.go:26
msgid "Migrate a remote server to containers running on podman"
msgstr "원격 서버를 podman에서 실행되는 컨테이너로 마이그레이션"

#: mgradm/cmd/migrate/podman/podman.go:27
msgid ""
"Migrate a remote server to containers running on podman\n"
"\n"
"This migration command assumes a few things:\n"
"  * the SSH configuration for the source server is complete, including user and\n"
"    all needed options to connect to the machine,\n"
"  * an SSH agent is started and the key to use to connect to the server is added to it,\n"
"  * podman is installed locally\n"
"\n"
"NOTE: migrating to a remote podman is not supported yet!\n"
msgstr ""
"원격 서버를 podman에서 실행되는 컨테이너로 마이그레이션\n"
"\n"
"이 마이그레이션 명령에서는 몇 가지 사항이 가정됩니다.\n"
"  * 사용자 및 머신 연결에 필요한 모든 옵션을 포함하여\n"
"   소스 서버에 대한 SSH 구성이 완료됨,\n"
"  * SSH 에이전트가 시작되고 서버에 연결하는 데 사용할 키가 추가됨,\n"
"  * 포드맨이 로컬로 설치됨.\n"
"\n"
"참고: 원격 podman으로의 마이그레이션은 아직 지원되지 않습니다!\n"

#: mgradm/cmd/migrate/shared/flags.go:15
#, fuzzy
#| msgid "Prepare the mgration - copy the data without stopping the source server."
msgid "Prepare the migration - copy the data without stopping the source server."
msgstr "마이그레이션 준비 - 원본 서버를 정지하지 않고 데이터를 복사합니다."

#: mgradm/cmd/migrate/shared/flags.go:18
msgid "User on the source server. Non-root user must have passwordless sudo privileges (NOPASSWD tag in /etc/sudoers)."
msgstr "소스 서버의 사용자. 루트가 아닌 사용자는 비밀번호 없는 sudo 권한이 있어야 합니다(/etc/sudoers의 NOPASSWD 태그)."

#: mgradm/cmd/restart/nokubernetes.go:23 mgradm/cmd/scale/nokubernetes.go:23
#: mgradm/cmd/start/nokubernetes.go:23 mgradm/cmd/status/nokubernetes.go:23
#: mgradm/cmd/stop/nokubernetes.go:23
msgid "built without kubernetes support"
msgstr "Kubernetes 지원 없이 빌드됨"

#: mgradm/cmd/restart/restart.go:23 mgradm/cmd/restart/restart.go:24
msgid "Restart the server"
msgstr "서버 다시 시작"

#: mgradm/cmd/scale/kubernetes.go:23
msgid "kubernetes not supported yet"
msgstr "Kubernetes는 아직 지원되지 않음"

#: mgradm/cmd/scale/podman.go:34
#, fuzzy
#| msgid "Multiple Hub XML-RPC API container replicas are not currently supported."
msgid "Multiple container replicas are not currently supported."
msgstr "다중 Hub XML-RPC API 컨테이너 복제본은 현재 지원되지 않습니다."

#: mgradm/cmd/scale/podman.go:38
#, javascript-format
msgid "service not allowing to be scaled: %s"
msgstr "서비스 확장 허용 안 됨: %s"

#: mgradm/cmd/scale/scale.go:21
msgid "How many replicas of a service should be started."
msgstr "시작해야 하는 서비스 복제본 수."

#: mgradm/cmd/scale/scale.go:28
msgid "Adjust the replicas for services supporting it."
msgstr "이를 지원하는 서비스에 대한 복제본을 조정합니다."

#: mgradm/cmd/scale/scale.go:29
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Adjust the replicas for services supporting it.\n"
#| "Supported services:\n"
#| "  - uyuni-server-attestation\n"
#| "  - uyuni-hub-xmlrpc\n"
msgid ""
"Adjust the replicas for services supporting it.\n"
"Supported services:\n"
"  - uyuni-hub-xmlrpc\n"
"  - uyuni-saline\n"
"  - uyuni-server-attestation\n"
msgstr ""
"이를 지원하는 서비스에 대한 복제본을 조정하십시오.\n"
"지원되는 서비스:\n"
"  - uyuni-server-attestation\n"
"  - uyuni-hub-xmlrpc\n"

#: mgradm/cmd/server/rename/kubernetes.go:17
msgid "not implemented yet"
msgstr ""

#: mgradm/cmd/server/rename/podman.go:35
#, fuzzy
#| msgid "Server SSL certificates generated"
msgid "Preparing SSL certificates to match the new hostname"
msgstr "서버 SSL 인증서 생성됨"

#: mgradm/cmd/server/rename/podman.go:40
#, fuzzy
#| msgid "Stopping server service"
msgid "Stopping the server container"
msgstr "서버 서비스를 중지하는 중"

#: mgradm/cmd/server/rename/podman.go:45
#, javascript-format
msgid "Changing the UYUNI_HOSTNAME to %s"
msgstr ""

#: mgradm/cmd/server/rename/podman.go:56
#, fuzzy
#| msgid "Start the server"
msgid "Starting the server container"
msgstr "서버 시작"

#: mgradm/cmd/server/rename/podman.go:62
msgid ""
"The renaming continues inside the server container.\n"
"The logs can be found in journalctl -u uyuni-config-update.service output."
msgstr ""

#: mgradm/cmd/server/rename/podman.go:109
#, fuzzy
#| msgid "failed to run supportconfig on the host"
msgid "failed to write custom.conf with the new hostname"
msgstr "호스트에서 supportconfig를 실행하지 못함"

#: mgradm/cmd/server/rename/podman.go:120
#, fuzzy
#| msgid "failed to read SSH config file %s"
msgid "failed to read the custom.conf file"
msgstr "%s SSH 구성 파일을 읽지 못함"

#: mgradm/cmd/server/rename/rename.go:26
#, fuzzy
#| msgid "failed to connect to the Hub server"
msgid "Change the host name of the server"
msgstr "Hub 서버에 연결할 수 없음"

#: mgradm/cmd/server/rename/rename.go:27
msgid ""
"Set the FQDN of the server to a new value.\n"
"If no Fully Qualified Domain Name is passed, the one from the running machine will be used.\n"
"\n"
"Changing the name of the server may involve updating SSL certificates to match the new name,\n"
"but also altering various configurations inside the containers.\n"
"The uyuni-server container will be stopped during the rename and\n"
"a refresh of the pillars of each registered system will be triggered.\n"
msgstr ""

#: mgradm/cmd/server/rename/rename.go:47 mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:295
msgid "Password for the CA key to generate"
msgstr "생성할 CA 키의 비밀번호"

#: mgradm/cmd/server/server.go:19
#, fuzzy
#| msgid "Server Management:"
msgid "Server management utilities"
msgstr "서버 관리:"

#: mgradm/cmd/start/start.go:23 mgradm/cmd/start/start.go:24
msgid "Start the server"
msgstr "서버 시작"

#: mgradm/cmd/status/kubernetes.go:32
msgid "failed to find the uyuni deployment namespace"
msgstr "uyuni 배포 네임스페이스를 찾지 못함"

#: mgradm/cmd/status/kubernetes.go:38
msgid "failed to get deployment status"
msgstr "배포 상태를 가져오지 못함"

#: mgradm/cmd/status/kubernetes.go:41
msgid "Some replicas are not ready: %[1]d / %[2]d"
msgstr "일부 복제본이 준비되지 않음: %[1]d / %[2]d"

#: mgradm/cmd/status/kubernetes.go:45
msgid "the pod is not running"
msgstr "Pod가 실행 중이 아님"

#: mgradm/cmd/status/kubernetes.go:50
msgid "failed to run spacewalk-service status"
msgstr "spacewalk 서비스 상태를 실행할 수 없음"

#: mgradm/cmd/status/status.go:24 mgradm/cmd/status/status.go:25
msgid "Get the server status"
msgstr "서버 상태 가져오기"

#: mgradm/cmd/status/status.go:51
msgid "no installed server detected"
msgstr "설치된 서버가 감지되지 않음"

#: mgradm/cmd/stop/stop.go:23 mgradm/cmd/stop/stop.go:24
msgid "Stop the server"
msgstr "서버 중지"

#: mgradm/cmd/support/config/config.go:22
msgid "Extract configuration and logs"
msgstr "구성 및 로그 추출"

#: mgradm/cmd/support/config/config.go:23
msgid ""
"Extract the host or cluster configuration and logs as well as those from\n"
"the containers for support to help debugging."
msgstr ""
"디버깅 지원을 위해 호스트 또는 클러스터 구성 및 로그와\n"
"컨테이너 로그를 추출합니다."

#: mgradm/cmd/support/config/config.go:31
msgid "path where to extract the data"
msgstr "데이터 추출 경로"

#: mgradm/cmd/support/config/extractor.go:29
#, javascript-format
msgid "failed to remove %s temporary file"
msgstr "%s 임시 파일을 제거하지 못함"

#: mgradm/cmd/support/ptf/podman/podman.go:29
msgid "Install a PTF or Test package on podman"
msgstr "podman에 PTF 또는 테스트 패키지 설치"

#: mgradm/cmd/support/ptf/podman/podman.go:30
msgid ""
"Install a PTF or Test package on podman\n"
"\n"
"The support ptf podman command assumes podman is installed locally and\n"
"the host machine is register to SCC.\n"
"\n"
"NOTE: for now installing on a remote podman is not supported!\n"
msgstr ""
"podman에 PTF 또는 테스트 패키지 설치\n"
"\n"
"지원 ptf podman 명령은 podman이 로컬에 설치되어 있고\n"
"호스트 머신이 SCC에 등록되어 있다고 가정합니다.\n"
"\n"
"참고: 현재 원격 podman에 설치하는 기능은 지원되지 않습니다!\n"

#: mgradm/cmd/support/ptf/podman/utils.go:73
msgid "ptf and test flags cannot be set simultaneously "
msgstr "ptf와 테스트 플래그를 동시에 설정할 수 없음 "

#: mgradm/cmd/support/ptf/podman/utils.go:76
msgid "ptf and test flags cannot be empty simultaneously "
msgstr "ptf와 테스트 플래그를 동시에 비워둘 수없음 "

#: mgradm/cmd/support/ptf/podman/utils.go:79
msgid "user flag cannot be empty"
msgstr "사용자 플래그를 비워둘 수 없습니다."

#: mgradm/cmd/support/ptf/podman/utils.go:91
msgid "failed to find server image"
msgstr "서버 이미지를 찾지 못함"

#: mgradm/cmd/support/ptf/podman/utils.go:100
#, javascript-format
msgid "The computed image is %s"
msgstr "계산된 이미지는 %s입니다."

#: mgradm/cmd/support/ptf/podman/utils.go:118
#, fuzzy
#| msgid "The computed image is %s"
msgid "The %[1]s service image is %[2]s"
msgstr "계산된 이미지: %s"

#: mgradm/cmd/support/ptf/ptf.go:20
msgid "Install a PTF"
msgstr "PTF 설치"

#: mgradm/cmd/support/sql/sql.go:38
msgid "unable to get random file prefix"
msgstr "임의의 파일 접두사를 가져올 수 없음"

#: mgradm/cmd/support/sql/sql.go:50
msgid "unable to cleanup source file"
msgstr "소스 파일을 정리할 수 없음"

#: mgradm/cmd/support/sql/sql.go:59
#, javascript-format
msgid "output file %s exists, use -f to force overwrite"
msgstr "출력 파일 %s이(가) 있습니다. -f를 사용하여 강제로 덮어씁니다."

#: mgradm/cmd/support/sql/sql.go:115
msgid "interactive mode cannot work with a file output"
msgstr "대화형 모드는 파일 출력에서 작동하지 않습니다."

#: mgradm/cmd/support/sql/sql.go:145
#, javascript-format
msgid "unknown or unsupported database %s"
msgstr "알 수 없거나 지원되지 않는 데이터베이스 %s"

#: mgradm/cmd/support/sql/sql.go:159
msgid "Command failed"
msgstr "명령 실패"

#: mgradm/cmd/support/sql/sql.go:164
#, javascript-format
msgid "Result is stored in the file '%s'"
msgstr "결과는 '%s' 파일에 저장됩니다."

#: mgradm/cmd/support/sql/sql.go:178
msgid "cannot write"
msgstr "쓸 수 없음"

#: mgradm/cmd/support/sql/sql_cmd.go:25
msgid "Execute SQL query"
msgstr "SQL 쿼리 실행"

#: mgradm/cmd/support/sql/sql_cmd.go:26
msgid ""
"Execute SQL query either provided in sql-file or passed through standard input.\n"
"\n"
"Examples:\n"
"\n"
"  Run the 'select hostname from rhnserver;' query using echo:\n"
"\n"
"  # echo 'select hostname from rhnserver;' | mgradm support sql\n"
"\n"
"  Run in interative mode:\n"
"\n"
"  # mgradm support sql -i\n"
"\n"
"  Running the SQL queries in example.sql file and output them to out.log file\n"
"\n"
"  # mgradm support sql example.sql -o out.log\n"
"\n"
msgstr ""
"sql 파일에서 제공되거나 표준 입력을 통해 전달된 SQL 쿼리를 실행합니다.\n"
"\n"
"예:\n"
"\n"
"  echo를 사용하여 'select hostname from rhnserver;' 쿼리 실행:\n"
"\n"
"  # echo 'select hostname from rhnserver;' | mgradm support sql\n"
"\n"
"  대화형 모드로 실행:\n"
"\n"
"  # mgradm support sql -i\n"
"\n"
"  example.sql 파일에서 SQL 쿼리를 실행하고 out.log 파일에 출력합니다.\n"
"\n"
"  # mgradm support sql example.sql -o out.log\n"
"\n"

#: mgradm/cmd/support/sql/sql_cmd.go:49
msgid "Target database, can be 'reportdb' or 'productdb'"
msgstr "대상 데이터베이스, 'reportdb' 또는 'productdb'일 수 있습니다."

#: mgradm/cmd/support/sql/sql_cmd.go:50
msgid "Start in interactive mode"
msgstr "대화형 모드에서 시작"

#: mgradm/cmd/support/sql/sql_cmd.go:51
msgid "Force overwrite of output file if already exists"
msgstr "이미 있는 경우 출력 파일 강제 덮어쓰기"

#: mgradm/cmd/support/sql/sql_cmd.go:52
msgid "Write output to the file instead of standard output"
msgstr "표준 출력 대신 파일에 출력 쓰기"

#: mgradm/cmd/support/support.go:21 mgradm/cmd/support/support.go:22
msgid "Commands for support operations"
msgstr "지원 작업을 위한 명령"

#: mgradm/cmd/uninstall/kubernetes.go:28
msgid "--purge-volumes is ignored on a kubernetes deployment"
msgstr "kubernetes 배포에서는 --purge-volumes가 무시됨"

#: mgradm/cmd/uninstall/kubernetes.go:31
msgid "--purge-images is ignored on a kubernetes deployment"
msgstr "kubernetes 배포에서는 --purge-images가 무시됨"

#: mgradm/cmd/uninstall/kubernetes.go:67
msgid "failed to delete server resources"
msgstr "서버 리소스를 삭제하지 못함"

#: mgradm/cmd/uninstall/kubernetes.go:101
msgid "Nothing has been uninstalled, run with --force to actually uninstall"
msgstr "설치 제거된 항목이 없습니다. 실제로 설치를 제거하려면 --force를 실행하십시오."

#: mgradm/cmd/uninstall/kubernetes.go:103
msgid "Volumes have not been touched. Depending on the storage class used, they may not have been removed"
msgstr "볼륨과 관련한 작업은 수행되지 않았습니다. 사용된 스토리지 클래스에 따라 제거되지 않았을 수 있습니다."

#: mgradm/cmd/uninstall/podman.go:55
#, javascript-format
msgid "Failed to remove volume %s"
msgstr "%s 폴더 제거 실패"

#: mgradm/cmd/uninstall/podman.go:60
msgid "All volumes have been removed"
msgstr "모든 볼륨 제거됨"

#: mgradm/cmd/uninstall/podman.go:62
msgid "Some volumes have not been removed completely"
msgstr "일부 볼륨이 완전히 제거되지 않았습니다."

#: mgradm/cmd/uninstall/podman.go:70
#, javascript-format
msgid "cannot delete image %s"
msgstr "%s 이미지를 삭제할 수 없음"

#: mgradm/cmd/uninstall/podman.go:74
msgid "All images have been removed"
msgstr "모든 이미지가 제거됨"

#: mgradm/cmd/uninstall/podman.go:96
msgid "Nothing has been uninstalled, run with --force and --purge-volumes to actually uninstall and clear data"
msgstr "설치 제거된 항목이 없습니다. 실제로 설치를 제거하고 데이터를 정리하려면 --force 및 --purge-volumes를 실행하십시오."

#: mgradm/cmd/uninstall/podman.go:99
msgid "Data have been kept, use podman volume commands to clear the volumes"
msgstr "데이터가 보관된 경우, podman volume 명령을 사용하여 볼륨을 지우십시오."

#: mgradm/cmd/uninstall/uninstall.go:20
msgid "Uninstall a server"
msgstr "서버 설치 제거"

#: mgradm/cmd/uninstall/uninstall.go:21
msgid ""
"Uninstall a server and optionally the corresponding volumes.\n"
"By default it will only print what would be done, use --force to actually remove."
msgstr ""
"서버와 선택적으로 해당 볼륨을 제거합니다.\n"
"기본적으로 수행되는 작업만 출력하며, 실제로 제거하려면 --force를 사용합니다."

#: mgradm/cmd/upgrade/kubernetes/kubernetes.go:23
#: mgradm/cmd/upgrade/kubernetes/kubernetes.go:24
msgid "Upgrade a local server on kubernetes"
msgstr "Kubernetes에서 로컬 서버 업그레이드"

#: mgradm/cmd/upgrade/podman/podman.go:26
msgid "Upgrade a local server on podman"
msgstr "podman에서 로컬 서버 업그레이드"

#: mgradm/cmd/upgrade/podman/podman.go:46
msgid "List available tags for an image"
msgstr "이미지에 사용 가능한 태그 나열"

#: mgradm/cmd/upgrade/podman/podman.go:53
msgid "failed to unmarshall configuration"
msgstr "구성을 마샬링 해제하지 못했습니다."

#: mgradm/cmd/upgrade/upgrade.go:19 mgradm/cmd/upgrade/upgrade.go:20
msgid "Upgrade local server"
msgstr "로컬 서버 업그레이드"

#: mgradm/shared/coco/coco.go:97
msgid "Setting up confidential computing attestation service"
msgstr "기밀 컴퓨팅 증명 서비스 설정"

#: mgradm/shared/coco/coco.go:101 mgradm/shared/hub/xmlrpcapi.go:120
#: mgradm/shared/pgsql/pgsql.go:123 mgradm/shared/podman/podman.go:76
#: mgradm/shared/saline/saline.go:87
msgid "failed to generate systemd service unit file"
msgstr "systemd 서비스 단위 파일을 생성하지 못함"

#: mgradm/shared/coco/coco.go:111 mgradm/shared/hub/xmlrpcapi.go:127
#: mgradm/shared/podman/podman.go:104 mgradm/shared/saline/saline.go:95
msgid "cannot generate systemd conf file"
msgstr "systemd conf 파일을 생성할 수 없음"

#: mgradm/shared/hub/xmlrpcapi.go:37
#, javascript-format
msgid "No changes requested for hub. Keep %d replicas."
msgstr "허브에 대한 변경 요청이 없습니다. %d 복제본을 유지하십시오."

#: mgradm/shared/hub/xmlrpcapi.go:54 mgradm/shared/pgsql/pgsql.go:44
#: mgradm/shared/pgsql/pgsql.go:73
msgid "cannot generate systemd service"
msgstr "systemd 서비스를 생성할 수 없음"

#: mgradm/shared/hub/xmlrpcapi.go:67
msgid "Multiple Hub XML-RPC container replicas are not currently supported, setting up only one."
msgstr "다중 Hub XML-RPC 컨테이너 복제본은 현재 지원되지 않습니다. 하나만 설정하십시오."

#: mgradm/shared/hub/xmlrpcapi.go:73 mgradm/shared/podman/podman.go:481
#: mgradm/shared/saline/saline.go:137
msgid "cannot enable service"
msgstr "서비스를 활성할 수 없음"

#: mgradm/shared/kubernetes/certificates.go:51
msgid "Database SSL certificate and key have to be defined"
msgstr "데이터베이스 SSL 인증서 및 키를 정의해야 합니다."

#: mgradm/shared/kubernetes/certificates.go:78
msgid "Creating SSL server certificate secret"
msgstr "SSL 서버 인증서 비밀 생성 중"

#: mgradm/shared/kubernetes/certificates.go:88
#, javascript-format
msgid "Failed to generate %s secret definition"
msgstr "%s 시크릿 정의를 생성하지 못함"

#: mgradm/shared/kubernetes/certificates.go:92
#, javascript-format
msgid "Failed to create %s TLS secret"
msgstr "%s TLS 시크릿을 만들지 못함"

#: mgradm/shared/kubernetes/certificates.go:101
msgid "Creating cert-manager issuer for existing CA"
msgstr "기존 CA에 대한 인증서 관리자 발급자 생성"

#: mgradm/shared/kubernetes/certificates.go:111
msgid "Creating SSL certificate issuer"
msgstr "SSL 인증서 발급자 만들기"

#: mgradm/shared/kubernetes/certificates.go:139
msgid "Issuer didn't turn ready after 60s"
msgstr "발급자가 60초 이후에도 준비되지 않음"

#: mgradm/shared/kubernetes/certificates.go:147
msgid "Installing cert-manager"
msgstr "인증서 관리자 설치 중"

#: mgradm/shared/kubernetes/certificates.go:173
msgid "cannot run helm upgrade"
msgstr "helm 업그레이드를 실행할 수 없음"

#: mgradm/shared/kubernetes/certificates.go:180
msgid "cannot deploy"
msgstr "배포할 수 없음"

#: mgradm/shared/kubernetes/certificates.go:190
msgid "Extracting CA certificate to a ConfigMap"
msgstr "ConfigMap으로 CA 인증서 추출"

#: mgradm/shared/kubernetes/certificates.go:195
#, javascript-format
msgid "CA cert: %s"
msgstr "CA 인증서: %s"

#: mgradm/shared/kubernetes/certificates.go:197
#, javascript-format
msgid "%s ConfigMap already existing, skipping extraction"
msgstr "%s ConfigMap 이미 있음, 추출 건너뛰기"

#: mgradm/shared/kubernetes/certificates.go:205
#, javascript-format
msgid "Failed to get %s certificate"
msgstr "%s 인증서 가져오기 실패"

#: mgradm/shared/kubernetes/certificates.go:210
msgid "failed to base64 decode CA certificate"
msgstr "CA 인증서를 Base64 디코딩하지 못함"

#: mgradm/shared/kubernetes/certificates.go:233
#, javascript-format
msgid "failed to create the %s ConfigMap"
msgstr "%s ConfigMap을 만들지 못함"

#: mgradm/shared/kubernetes/coco.go:38
msgid "failed to create confidential computing attestations deployment"
msgstr "기밀 컴퓨팅 증명 배포를 생성할 수 없음"

#: mgradm/shared/kubernetes/db.go:62
msgid "failed to create the secret"
msgstr "시크릿 생성 실패"

#: mgradm/shared/kubernetes/db.go:74
msgid "failed to create the database deployment"
msgstr "데이터베이스 배포를 만들지 못함"

#: mgradm/shared/kubernetes/dbFinalize.go:32
msgid "Running database finalization, this could be long depending on the size of the database…"
msgstr "데이터베이스 최종 작업 실행 중, 데이터베이스의 크기에 따라 시간이 오래 걸릴 수 있습니다…"

#: mgradm/shared/kubernetes/dbFinalize.go:38
msgid "failed to run the database finalization job"
msgstr "데이터베이스 마무리 작업을 실행하지 못함"

#: mgradm/shared/kubernetes/dbUpgradeJob.go:36
msgid "Upgrading PostgreSQL database from %[1]s to %[2]s…"
msgstr "PostgreSQL 데이터베이스를 %[1]s에서 %[2]s(으)로 업그레이드 중…"

#: mgradm/shared/kubernetes/dbUpgradeJob.go:50
#: mgradm/shared/podman/podman.go:240
#, javascript-format
msgid "Using database upgrade image %s"
msgstr "데이터베이스 업그레이드 이미지 %s 사용"

#: mgradm/shared/kubernetes/dbUpgradeJob.go:57
msgid "failed to run the database upgrade job"
msgstr "데이터베이스 업그레이드 작업을 실행하지 못함"

#: mgradm/shared/kubernetes/deployment.go:52
msgid "failed to create the server deployment"
msgstr "서버 배포를 생성하지 못함"

#: mgradm/shared/kubernetes/hubApi.go:44
msgid "failed to create the hub API deployment"
msgstr "Hub API 배포를 생성하지 못함"

#: mgradm/shared/kubernetes/hubApi.go:100
msgid "failed to create the hub API service"
msgstr "Hub API 서비스를 생성할 수 없음"

#: mgradm/shared/kubernetes/ingress.go:33
msgid "failed to create the ingresses"
msgstr "인그레스를 생성할 수 없음"

#: mgradm/shared/kubernetes/namespace.go:25
msgid "failed to create the namespace"
msgstr "네임스페이스를 생성하지 못함"

#: mgradm/shared/kubernetes/postUpgradeJob.go:24
msgid "Performing post upgrade changes…"
msgstr "업그레이드 후 변경 수행 중…"

#: mgradm/shared/kubernetes/postUpgradeJob.go:31
msgid "failed to run the post upgrade job"
msgstr "업그레이드 후 작업을 실행하지 못함"

#: mgradm/shared/kubernetes/reconcile.go:27
msgid "install kubectl before running this command"
msgstr "이 명령을 실행하기 전 kubectl 설치"

#: mgradm/shared/kubernetes/reconcile.go:106
msgid "cannot set confidential computing containers replicas to 0"
msgstr "기밀 컴퓨팅 컨테이너 복제본을 0으로 설정할 수 없음"

#: mgradm/shared/kubernetes/reconcile.go:112
msgid "cannot set server replicas to 0"
msgstr "서버 복제본을 0으로 설정할 수 없음"

#: mgradm/shared/kubernetes/reconcile.go:160
msgid "downgrading database from PostgreSQL %[1]d to %[2]d is not supported"
msgstr "PostgreSQL %[1]d에서 %[2]d(으)로의 데이터베이스 다운그레이드는 지원되지 않음"

#: mgradm/shared/kubernetes/reconcile.go:218
msgid "cannot install cert manager"
msgstr "인증서 관리자를 설치할 수 없음"

#: mgradm/shared/kubernetes/reconcile.go:226
msgid "failed to read Root CA file"
msgstr "루트 CA 파일을 읽을 수 없음"

#: mgradm/shared/kubernetes/services.go:36
msgid "failed to create the service"
msgstr "서비스 생성 실패"

#: mgradm/shared/kubernetes/setup.go:44
msgid "failed to run the setup job"
msgstr "설치 작업을 실행하지 못함"

#: mgradm/shared/kubernetes/traefik.go:37
#, javascript-format
msgid "failed to open %s for writing"
msgstr "쓰기 위해 %s을(를) 열지 못함"

#: mgradm/shared/kubernetes/traefik.go:56
#: mgradm/shared/kubernetes/traefik.go:63
msgid "failed to write traefik middleware and routes to file"
msgstr "파일링할 traefik 미들웨어 및 경로를 생성하지 못함"

#: mgradm/shared/kubernetes/traefik.go:70
msgid "failed to close traefik middleware and routes file"
msgstr "traefik 미들웨어 및 경로 파일을 종료하지 못함"

#: mgradm/shared/kubernetes/traefik.go:74
msgid "failed to create traefik middleware and routes"
msgstr "traefik 미들웨어 및 경로를 생성할 수 없음"

#: mgradm/shared/kubernetes/traefik.go:95
msgid "failed to write traefik routes to file"
msgstr "파일링할 traefik 경로를 쓰지 못함"

#: mgradm/shared/pgsql/pgsql.go:52 mgradm/shared/pgsql/pgsql.go:90
#, javascript-format
msgid "%s fails healtcheck"
msgstr ""

#: mgradm/shared/pgsql/pgsql.go:62
#, javascript-format
msgid "cannot enable %s service"
msgstr "%s 서비스를 활성할 수 없음"

#: mgradm/shared/pgsql/pgsql.go:129
msgid "cannot generate systemd configuration file"
msgstr "systemd 구성 파일을 생성할 수 없음"

#: mgradm/shared/podman/podman.go:96
msgid "Enabling system service"
msgstr "시스템 서비스 활성화"

#: mgradm/shared/podman/podman.go:112 mgradm/shared/saline/saline.go:103
msgid "cannot generate systemd user configuration file"
msgstr "systemd 사용자 구성 파일을 생성할 수 없음"

#: mgradm/shared/podman/podman.go:142
msgid "cannot generate migration script"
msgstr "마이그레이션 스크립트를 생성할 수 없음"

#: mgradm/shared/podman/podman.go:160 mgradm/shared/utils/exec.go:102
msgid "Migrating server"
msgstr "서버 마이그레이션"

#: mgradm/shared/podman/podman.go:163
msgid "cannot run uyuni migration container"
msgstr "uyuni 마이그레이션 컨테이너를 실행할 수 없음"

#: mgradm/shared/podman/podman.go:174
#, fuzzy, javascript-format
#| msgid "failed to read key file %s"
msgid "Failed to read file %s"
msgstr "%s 키 파일을 읽을 수 없음"

#: mgradm/shared/podman/podman.go:180
msgid "cannot read extracted data"
msgstr "추출된 데이터를 읽을 수 없음"

#: mgradm/shared/podman/podman.go:191
#, javascript-format
msgid "cannot inspect volume %s"
msgstr "%s 볼륨을 검사할 수 없음"

#: mgradm/shared/podman/podman.go:194
#, javascript-format
msgid "cannot restore %s SELinux permissions"
msgstr "%s SELinux 권한을 복원할 수 없음"

#: mgradm/shared/podman/podman.go:211
msgid "Previous PostgreSQL is %[1]s, new one is %[2]s. Performing a DB version upgrade…"
msgstr "이전 PostgreSQL은 %[1]s(이)고 새 버전은 %[2]s입니다. DB 버전 업그레이드 중…"

#: mgradm/shared/podman/podman.go:250
msgid "cannot generate PostgreSQL database version upgrade script"
msgstr "PostgreSQL 데이터베이스 버전 업그레이드 스크립트를 생성할 수 없습니다."

#: mgradm/shared/podman/podman.go:265
#, fuzzy
#| msgid "failed to run the database finalization job"
msgid "No need to run database finalization script"
msgstr "데이터베이스 마무리 작업을 실행하지 못함"

#: mgradm/shared/podman/podman.go:276 mgradm/shared/podman/podman.go:290
msgid "cannot generate PostgreSQL finalization script"
msgstr "PostgreSQL 마무리 스크립트를 생성할 수 없습니다."

#: mgradm/shared/podman/podman.go:344 mgradm/shared/podman/podman.go:352
#: mgradm/shared/podman/podman.go:644
msgid "cannot stop service"
msgstr "서비스를 중지하지 못함"

#: mgradm/shared/podman/podman.go:365 mgradm/shared/podman/podman.go:564
#, fuzzy
#| msgid "Configuring split PostgreSQL container. Image version: %[1]s, not migrated version: %[2]s"
msgid "Configuring split PostgreSQL container. Image version: %[1]d, not migrated version: %[2]d"
msgstr "분할 PostgreSQL 컨테이너를 구성하는 중입니다. 이미지 버전: %[1]s, 마이그레이션되지 않은 버전: %[2]s"

#: mgradm/shared/podman/podman.go:370 mgradm/shared/podman/podman.go:581
msgid "cannot configure db container"
msgstr "db 컨테이너를 구성할 수 없음"

#: mgradm/shared/podman/podman.go:379 mgradm/shared/podman/podman.go:815
#: mgradm/shared/podman/podman.go:843
msgid "cannot run PostgreSQL version upgrade script"
msgstr "PostgreSQL 버전 업그레이드 스크립트를 실행할 수 없음"

#: mgradm/shared/podman/podman.go:382 mgradm/shared/podman/podman.go:818
msgid "Upgrading without changing PostgreSQL version"
msgstr "PostgreSQL 버전을 변경하지 않고 업그레이드"

#: mgradm/shared/podman/podman.go:385 mgradm/shared/podman/podman.go:821
msgid "trying to downgrade PostgreSQL from %[1]s to %[2]s"
msgstr "PostgreSQL을 %[1]s에서 %[2]s(으)로 다운그레이드 시도 중"

#: mgradm/shared/podman/podman.go:397 mgradm/shared/podman/podman.go:597
msgid "cannot run PostgreSQL finalize script"
msgstr "PostgreSQL 최종 스크립트를 실행할 수 없음"

#: mgradm/shared/podman/podman.go:401 mgradm/shared/podman/podman.go:601
msgid "cannot run post upgrade script"
msgstr "업그레이드 후 스크립트를 실행할 수 없음"

#: mgradm/shared/podman/podman.go:426 mgradm/shared/podman/podman.go:479
msgid "Waiting for the server to start…"
msgstr "서버가 시작되기를 기다리는 중…"

#: mgradm/shared/podman/podman.go:429
#, fuzzy
#| msgid "cannot stop service"
msgid "cannot start service"
msgstr "서비스를 중지하지 못함"

#: mgradm/shared/podman/podman.go:447 mgradm/shared/podman/podman.go:621
msgid "error upgrading confidential computing service."
msgstr "기밀 컴퓨팅 서비스를 업그레이드하는 중 오류가 발생했습니다."

#: mgradm/shared/podman/podman.go:457 mgradm/shared/podman/podman.go:635
msgid "error upgrading saline service."
msgstr "Saline 서비스를 업그레이드하는 중 오류가 발생했습니다."

#: mgradm/shared/podman/podman.go:546
msgid "cannot run migration script"
msgstr "마이그레이션 스크립트를 실행할 수 없음"

#: mgradm/shared/podman/podman.go:549
msgid "Migration prepared. Run the 'migrate' command without '--prepare' to finish the migration."
msgstr "마이그레이션이 준비되었습니다. 마이그레이션을 마치려면 ''--prepare''를 제외하고 ''migrate'' 명령을 실행하십시오."

#: mgradm/shared/podman/podman.go:557
#, fuzzy
#| msgid "failed to find server image"
msgid "failed to inspect database container image"
msgstr "서버 이미지를 찾지 못함"

#: mgradm/shared/podman/podman.go:586
#, fuzzy
#| msgid "failed to remove %s temporary file"
msgid "cannot remove temporary etc-tls volume"
msgstr "%s 임시 파일을 제거하지 못함"

#: mgradm/shared/podman/podman.go:688
msgid "failed to generate postgresql migration script"
msgstr "postgresql 마이그레이션 스크립트를 생성하지 못함"

#: mgradm/shared/podman/podman.go:721
msgid "The above error is only relevant if using a public cloud provider registry"
msgstr "위 오류는 공용 클라우드 공급자 레지스트리를 사용하는 경우에만 해당됩니다."

#: mgradm/shared/podman/podman.go:751
msgid "SSH_AUTH_SOCK is not defined, start an SSH agent and try again"
msgstr "SSH_AUTH_SOCK이 정의되지 않았습니다. SSH 에이전트를 시작하고 다시 시도하십시오."

#: mgradm/shared/podman/podman.go:761
msgid "Failed to find home directory to look for SSH config"
msgstr "SSH 구성을 찾을 홈 디렉토리를 찾지 못했습니다."

#: mgradm/shared/podman/podman.go:783
msgid "cannot inspect podman values"
msgstr "podman 값을 검사할 수 없음"

#: mgradm/shared/podman/ssl.go:88
msgid "CA validation failed!"
msgstr ""

#: mgradm/shared/podman/ssl.go:102
msgid "Using provided 3rd party server certificates"
msgstr "제공된 타사 서버 인증서 사용"

#: mgradm/shared/podman/ssl.go:140
msgid "Using provided 3rd party database certificates"
msgstr "제공된 타사 데이터베이스 인증서 사용"

#: mgradm/shared/podman/ssl.go:243
#, javascript-format
msgid "CA file %s not found. New CA and certificates will be created."
msgstr ""

#: mgradm/shared/podman/ssl.go:248
msgid "cannot write existing CA certificate"
msgstr "기존 CA 인증서를 작성할 수 없음"

#: mgradm/shared/podman/ssl.go:255
#, javascript-format
msgid "Cert file %s not found. A new certificate will be created."
msgstr ""

#: mgradm/shared/podman/ssl.go:259
msgid "cannot write existing server certificate"
msgstr "기존 서버 인증서를 작성할 수 없음"

#: mgradm/shared/podman/ssl.go:271
#, javascript-format
msgid "Cert key file %s not found. A new certificate will be created."
msgstr ""

#: mgradm/shared/podman/ssl.go:275
msgid "cannot write existing server key"
msgstr "기존 서버 키를 작성할 수 없음"

#: mgradm/shared/podman/ssl.go:278
msgid "Reusing existing certificates"
msgstr "기존 인증서 재사용"

#: mgradm/shared/podman/ssl.go:325
#, fuzzy
#| msgid "failed to remove copied certificate files in the container"
msgid "Cannot generate new certificates without a CA password. Please check input options"
msgstr "컨테이너에서 복사한 인증서 파일을 제거하지 못했습니다."

#: mgradm/shared/podman/ssl.go:346
#, fuzzy
#| msgid "failed to remove copied certificate files in the container"
msgid "Failed to generate server SSL certificates. Please check the input parameters."
msgstr "컨테이너에서 복사한 인증서 파일을 제거하지 못했습니다."

#: mgradm/shared/podman/ssl.go:349
msgid "Server SSL certificates generated"
msgstr "서버 SSL 인증서 생성됨"

#: mgradm/shared/podman/ssl.go:368
#, fuzzy
#| msgid "cannot generate systemd service"
msgid "Cannot generate database certificate"
msgstr "systemd 서비스를 생성할 수 없음"

#: mgradm/shared/podman/ssl.go:383
msgid "Failed to generate server Database SSL certificates. Please check the input parameters."
msgstr ""

#: mgradm/shared/podman/ssl.go:386
msgid "Database SSL certificates generated"
msgstr "데이터베이스 SSL 인증서 생성됨"

#: mgradm/shared/saline/saline.go:60 mgradm/shared/saline/saline.go:131
msgid "Multiple Saline container replicas are not currently supported, setting up only one."
msgstr "다중 Saline 컨테이너 복제본은 현재 지원되지 않습니다. 하나만 설정합니다."

#: mgradm/shared/saline/saline.go:83
msgid "Setting up Saline service"
msgstr "Saline 서비스 설정"

#: mgradm/shared/templates/certificate.go:56
#, javascript-format
msgid "%s certificate needs at least one DNS entry"
msgstr "%s 인증서에는 1개 이상의 DNS 항목이 필요합니다."

#: mgradm/shared/templates/issuerTemplate.go:56
msgid "failed to render issuer template"
msgstr "발급자 템플릿 렌더링 실패"

#: mgradm/shared/templates/issuerTemplate.go:62
#, javascript-format
msgid "failed to write issuer and certificates to %s file"
msgstr "%s 파일의 발급자 및 인증서 쓰기 실패"

#: mgradm/shared/templates/issuerTemplate.go:67
msgid "failed to apply template"
msgstr "템플릿 적용 실패"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:41
msgid "Server certificate, key and root CA need to be all provided"
msgstr "서버 인증서, 키 및 루트 CA를 모두 제공해야 합니다."

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:45 mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:59
msgid "Database certificate and key need to be provided"
msgstr "데이터베이스 인증서 및 키를 제공해야 함"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:55
msgid "DB certificate, key and root CA need to be all provided"
msgstr "DB 인증서, 키 및 루트 CA를 모두 제공해야 합니다."

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:65
msgid "Kubernetes namespace where to install uyuni"
msgstr "uyuni를 설치할 Kubernetes 네임스페이스"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:67
msgid "Kubernetes namespace where to install cert-manager"
msgstr "cert-manager를 설치할 Kubernetes 네임스페이스"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:70
msgid "URL to the cert-manager helm chart. To be used for offline installations"
msgstr "cert-manager helm 차트에 대한 URL. 오프라인 설치에 사용"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:72
msgid "Version of the cert-manager helm chart"
msgstr "cert-manager helm 차트의 버전"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:74
msgid "Path to a values YAML file to use for cert-manager helm install"
msgstr "cert-manager helm 설치에 사용할 값 YAML 파일 경로"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:77
msgid "Helm Chart Flags"
msgstr "Helm 차트 플래그"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:89
msgid "Default storage class for all the volumes"
msgstr "모든 볼륨의 기본 스토리지 클래스"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:91
msgid "PersistentVolume name to use as a mirror. Empty means no mirror is used"
msgstr "미러로 사용할 PersistentVolume 이름입니다. 비어 있으면 미러가 사용되지 않음을 의미합니다."

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:94
msgid "Volumes Configuration Flags"
msgstr "볼륨 구성 플래그"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:107
#, javascript-format
msgid "Requested size for the %s volume"
msgstr "%s 볼륨에 대해 요청된 크기"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:113
#, javascript-format
msgid "Requested storage class for the %s volume"
msgstr "%s 볼륨에 대해 요청된 스토리지 클래스"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:128
#, javascript-format
msgid "Image for %s container"
msgstr "%s 컨테이너용 이미지"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:130
#, javascript-format
msgid "Tag for %s container, overrides the global value if set"
msgstr "%s 컨테이너에 대한 태그, 설정된 경우 전역 값 재정의"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:140
msgid "Report database name"
msgstr "데이터베이스 이름 보고"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:141
msgid "Report database host"
msgstr "데이터베이스 호스트 보고"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:142
msgid "Report database port"
msgstr "데이터베이스 포트 보고"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:143
msgid "Report Database username"
msgstr "데이터베이스 사용자 이름 보고"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:144
msgid "Report database password. Randomly generated by default"
msgstr "데이터베이스 비밀번호를 보고합니다. 기본적으로 무작위로 생성됨"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:146
msgid "Report DB Flags"
msgstr "DB 플래그 보고"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:156
msgid "Database user"
msgstr "데이터베이스 사용자"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:157
msgid "Database password. Randomly generated by default"
msgstr "데이터베이스 비밀번호. 기본적으로 무작위로 생성됨"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:158
msgid "Database name"
msgstr "데이터베이스 이름"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:159
msgid "Database host"
msgstr "데이터베이스 호스트"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:160
msgid "Database port"
msgstr "데이터베이스 포트"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:161
msgid "Database admin user name"
msgstr "데이터베이스 관리자 사용자 이름"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:162
msgid "Database admin password"
msgstr "데이터베이스 관리자 비밀번호"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:163
msgid "External database provider. Possible values 'aws'"
msgstr "외부 데이터베이스 공급자. 가능한 값 'aws'"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:165
msgid "Database Flags"
msgstr "데이터베이스 플래그"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:178
msgid ""
"SUSE Customer Center username.\n"
"It will be used as SCC credentials for products synchronization and to pull images from registry.suse.com"
msgstr ""
"SUSE 고객 센터 사용자 이름입니다.\n"
"제품 동기화 및 registry.suse.com에서 이미지를 가져오기 위한 SCC 자격 증명으로 사용됩니다."

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:180
msgid ""
"SUSE Customer Center password.\n"
"It will be used as SCC credentials for products synchronization and to pull images from registry.suse.com"
msgstr ""
"SUSE 고객 센터 암호입니다.\n"
"제품 동기화 및 registry.suse.com에서 이미지를 가져오기 위한 SCC 자격 증명으로 사용됩니다."

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:183
msgid "SUSE Customer Center Flags"
msgstr "SUSE 고객 센터 플래그"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:190
msgid "Image"
msgstr "이미지"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:191
msgid "Specify a registry where to pull the images from"
msgstr "이미지를 가져올 레지스트리를 지정하십시오."

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:192
msgid "Tag Image"
msgstr "태그 이미지"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:196
msgid "Image Flags"
msgstr "이미지 플래그"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:205
msgid "Database upgrade image"
msgstr "데이터베이스 업그레이드 이미지"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:206
msgid "Database upgrade image tag"
msgstr "데이터베이스 업그레이드 이미지 태그"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:208
msgid "Database Upgrade Image Flags"
msgstr "데이터베이스 업그레이드 이미지 플래그"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:215
msgid "Path to mirrored packages mounted on the host"
msgstr "호스트에 마운트된 미러링된 패키지의 경로"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:220 mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:228
msgid "Confidential Computing Flags"
msgstr "기밀 컴퓨팅 플래그"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:221 mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:229
msgid "Confidential computing attestation"
msgstr "기밀 컴퓨팅 증명"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:222
msgid "How many replicas of the confidential computing container should be started"
msgstr "기밀 컴퓨팅 컨테이너를 시작해야 하는 복제본 수"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:230
msgid ""
"How many replicas of the confidential computing container should be started.\n"
"Leave it unset if you want to keep the previous number of replicas."
msgstr ""
"기밀 컴퓨팅 컨테이너를 시작해야 하는 복제본 수.\n"
"이전 복제본 수를 유지하려면 설정하지 않은 상태를 유지하십시오."

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:237 mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:238
#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:247 mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:248
msgid "Hub XML-RPC API"
msgstr "Hub XML-RPC API"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:240
msgid "How many replicas of the Hub XML-RPC API service container should be started."
msgstr "Hub XML-RPC API 서비스 컨테이너를 시작해야 하는 복제본 수."

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:250
msgid ""
"How many replicas of the Hub XML-RPC API service container should be started.\n"
"Leave it unset if you want to keep the previous number of replicas."
msgstr ""
"Hub XML-RPC API 서비스 컨테이너를 시작해야 하는 복제본 수.\n"
"이전 복제본 수를 유지하려면 설정하지 않은 상태를 유지하십시오."

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:257 mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:268
msgid "Saline Flags"
msgstr "Saline 플래그"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:258 mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:269
msgid "Saline"
msgstr "Saline"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:259
msgid ""
"How many replicas of the Saline container should be started\n"
"(only 0 or 1 supported for now)"
msgstr ""
"시작해야 하는 Saline 컨테이너의 복제본 수.\n"
"(현재는 0 또는 1만 지원됨)"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:261 mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:273
#, fuzzy
#| msgid "Saline"
msgid "Saline port"
msgstr "Saline"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:270
msgid ""
"How many replicas of the Saline container should be started.\n"
"Leave it unset if you want to keep the previous number of replicas.\n"
"(only 0 or 1 supported for now)"
msgstr ""
"시작해야 하는 Saline 컨테이너의 복제본 수.\n"
"이전 복제본 수를 유지하려면 설정하지 않고 그대로 둡니다.\n"
"(현재는 0 또는 1만 지원됨)"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:280
msgid "PostgreSQL Database Container Flags"
msgstr "PostgreSQL 데이터베이스 컨테이너 플래그"

#: mgradm/shared/utils/cmd_utils.go:281
msgid "PostgreSQL Database"
msgstr "PostgreSQL 데이터베이스"

#: mgradm/shared/utils/exec.go:25
msgid "exec command failed"
msgstr "exec 명령 실패"

#: mgradm/shared/utils/exec.go:66
#, fuzzy
#| msgid "failed to render setup script"
msgid "failed to render database upgrade script"
msgstr "설치 스크립트를 렌더링하지 못함"

#: mgradm/shared/utils/exec.go:84
#, fuzzy
#| msgid "failed to run the database finalization job"
msgid "failed to render database finalization script"
msgstr "데이터베이스 마무리 작업을 실행하지 못함"

#: mgradm/shared/utils/exec.go:95
#, fuzzy
#| msgid "failed to render setup script"
msgid "failed to render database post upgrade script"
msgstr "설치 스크립트를 렌더링하지 못함"

#: mgradm/shared/utils/exec.go:105
msgid "error running the migration script"
msgstr "마이그레이션 스크립트 실행 중 오류 발생"

#: mgradm/shared/utils/exec.go:138
msgid "failed to generate migration script"
msgstr "마이그레이션 스크립트를 생성하지 못함"

#: mgradm/shared/utils/exec.go:157
#, javascript-format
msgid "currently SUSE Manager %s is installed, instead the image is Uyuni. Upgrade is not supported"
msgstr "현재 SUSE Manager %s이(가) 설치되어 있지만, 이미지가 Uyuni입니다. 업그레이드가 지원되지 않습니다."

#: mgradm/shared/utils/exec.go:164
#, javascript-format
msgid "currently Uyuni %s is installed, instead the image is SUSE Manager. Upgrade is not supported"
msgstr "현재 Uyuni %s가 설치되어 있지만, 이미지가 SUSE Manager입니다. 업그레이드가 지원되지 않습니다."

#: mgradm/shared/utils/exec.go:173 mgradm/shared/utils/exec.go:186
#, fuzzy
#| msgid "cannot fetch release from image %s"
msgid "cannot fetch release from server image"
msgstr "이미지 %s에서 릴리스를 가져올 수 없습니다."

#: mgradm/shared/utils/exec.go:178 mgradm/shared/utils/exec.go:191
msgid "cannot downgrade from version %[1]s to %[2]s"
msgstr "버전 %[1]s에서 %[2]s(으)로 다운그레이드할 수 없습니다."

#: mgradm/shared/utils/flags.go:155
msgid "Can only contain letters, digits . _ and -"
msgstr "문자, 숫자 . _ 및 -만 포함할 수 있음"

#: mgradm/shared/utils/flags.go:163
msgid "Not a valid email address"
msgstr "유효한 전자 메일 주소 아님"

#: mgradm/shared/utils/setup.go:85
msgid "failed to render setup script"
msgstr "설치 스크립트를 렌더링하지 못함"

#~ msgid "application log level"
#~ msgstr "애플리케이션 로그 수준"

#~ msgid "Intermediate CA certificate path"
#~ msgstr "임시 CA 인증서 경로"

#~ msgid "Root CA certificate path"
#~ msgstr "루트 CA 인증서 경로"

#~ msgid "Server certificate path"
#~ msgstr "서버 인증서 경로"

#~ msgid "Server key path"
#~ msgstr "서버 키 경로"

#, fuzzy
#~| msgid "Source server SSL CA private key password"
#~ msgid "Current Server CA password"
#~ msgstr "소스 서버 SSL CA 개인 키 비밀번호"

#~ msgid "cannot prepare host"
#~ msgstr "호스트를 준비할 수 없음"

#, javascript-format
#~ msgid "failed to generate %s"
#~ msgstr "%s을(를) 생성하지 못했습니다."

#~ msgid "Previous PostgreSQL is %[1]s, instead new one is %[2]s. Performing a DB version upgrade…"
#~ msgstr "이전 PostgreSQL은 %[1]s(이)고 대신 새 버전은 %[2]s입니다. DB 버전 업그레이드를 수행하는 중…"

#, javascript-format
#~ msgid "Welcome to %s"
#~ msgstr "%s 시작"

#, javascript-format
#~ msgid "Executing command: %s"
#~ msgstr "실행 중 명령: %s"

#~ msgid "Server SSL certificates generation failed"
#~ msgstr "서버 SSL 인증서 생성 실패"

#~ msgid "Database SSL certificates generation failed"
#~ msgstr "데이터베이스 SSL 인증서 생성 실패"

#~ msgid "Saline port (default: 8216)"
#~ msgstr "Saline 포트(기본값: 8216)"

#~ msgid "Intermediate CA certificate path for the database if different from the server one"
#~ msgstr "서버와 다른 경우 데이터베이스의 중간 CA 인증서 경로"

#~ msgid "Root CA certificate path for the database if different from the server one"
#~ msgstr "서버와 다른 경우 데이터베이스의 루트 CA 인증서 경로"

#~ msgid "Database certificate path"
#~ msgstr "데이터베이스 인증서 경로"

#~ msgid "Database key path"
#~ msgstr "데이터베이스 키 경로"

#~ msgid "3rd Party SSL Certificate Flags"
#~ msgstr "타사 SSL 인증서 플래그"

#, javascript-format
#~ msgid "The computed confidential computing image is %s"
#~ msgstr "계산된 기밀 컴퓨팅 이미지: %s"

#, javascript-format
#~ msgid "The computed hub XML-RPC API image is %s"
#~ msgstr "계산된 Hub XML-RPC API 이미지: %s"

#~ msgid "SSL CA generated private key password"
#~ msgstr "SSL CA 생성 개인 키 비밀번호"

#~ msgid "cannot compute image"
#~ msgstr "이미지를 계산할 수 없음"

#~ msgid "cannot setup confidential computing attestation service"
#~ msgstr "기밀 컴퓨팅 증명 서비스를 설정할 수 없음"

#~ msgid "Enabling Hub XML-RPC API since it is enabled on the migrated server"
#~ msgstr "마이그레이션된 서버에서 활성화되어 있으므로 Hub XML-RPC API 컨테이너 활성화"

#~ msgid "cannot setup saline service"
#~ msgstr "Saline 서비스를 설정할 수 없음"

#~ msgid "Server migrated"
#~ msgstr "서버 마이그레이션됨"

#~ msgid "Failed to generate uyuni-crt secret definition"
#~ msgstr "uyuni-crt 비밀 정의 생성 실패"

#~ msgid "failed to create temporary folder on container to copy certificates to"
#~ msgstr "인증서를 복사할 컨테이너에 임시 폴더를 만들지 못했습니다."

#, javascript-format
#~ msgid "failed to update SSL certificate: %s"
#~ msgstr "SSL 인증서를 업데이트하지 못함: %s"

#~ msgid "failed to remove now useless ssl-build folder in the container"
#~ msgstr "컨테이너에서 더 이상 사용되지 않는 ssl-build 폴더를 제거하지 못했습니다."

#~ msgid "cannot inspect data"
#~ msgstr "데이터를 검사할 수 없음"

#, javascript-format
#~ msgid "cannot fetch PostgreSQL version from %s"
#~ msgstr "%s에서 PostgreSQL 버전을 가져올 수 없음"

#~ msgid "PostgreSQL is not installed in the current deployment"
#~ msgstr "현재 배포에 PostgreSQL이 설치되어 있지 않습니다."

#~ msgid "Failed to stop service: %v"
#~ msgstr "서비스 중지 실패: %v"

#~ msgid "Database protocol"
#~ msgstr "데이터베이스 프로토콜"

#~ msgid "Server appears to be already configured. Installation will continue, but installation options may be ignored."
#~ msgstr "서버가 이미 구성된 것 같습니다. 설치가 계속 진행되지만, 설치 옵션이 무시될 수 있습니다."

#~ msgid "cannot copy /tmp/setup.sh"
#~ msgstr "/tmp/setup.sh 복사할 수 없음"

#~ msgid "error running the setup script"
#~ msgstr "설정 스크립트를 실행하는 중 오류 발생"

#~ msgid "cannot deploy certificate"
#~ msgstr "인증서를 배포할 수 없음"

#~ msgid "cannot deploy uyuni"
#~ msgstr "uyuni를 배포할 수 없음"

#~ msgid "error storing the SSL CA certificate in database"
#~ msgstr "SSL CA 인증서를 데이터베이스에 저장하는 중 오류 발생"

#~ msgid "Server organization already exists, reusing"
#~ msgstr "서버 조직 이미 있음, 재사용"

#, javascript-format
#~ msgid "Administration user already exists, but organization %s could not be found"
#~ msgstr "관리 사용자가 이미 있지만, %s 조직을 찾을 수 없음"

#~ msgid "Administration user already exists, but provided credentials are not valid"
#~ msgstr "관리 사용자가 이미 있지만, 제공된 자격 증명이 유효하지 않음"

#~ msgid "cannot run deploy"
#~ msgstr "배포를 실행할 수 없음"

#~ msgid "cannot find node running uyuni"
#~ msgstr "uyuni를 실행하는 노드를 찾을 수 없음"

#~ msgid "cannot run migration"
#~ msgstr "마이그레이션을 실행할 수 없음"

#~ msgid "cannot setup SSL"
#~ msgstr "SSL을 설정할 수 없음"

#, javascript-format
#~ msgid "The mirror data will not be migrated, ensure it is available at %s"
#~ msgstr "미러 데이터는 마이그레이션되지 않으므로 %s에서 사용할 수 있는지 확인하십시오."

#, javascript-format
#~ msgid "cannot upgrade helm chart to image %s using new SSL certificate"
#~ msgstr "새 SSL 인증서를 사용하여 helm 차트를 %s 이미지로 업그레이드할 수 없음"

#, javascript-format
#~ msgid "cannot wait for deployment of %s"
#~ msgstr "%s의 배포를 기다릴 수 없음"

#~ msgid "cannot run PostgreSQL finalisation script"
#~ msgstr "PostgreSQL 최종 스크립트를 실행할 수 없음"

#~ msgid "failed to strip text part from CA certificate"
#~ msgstr "CA 인증서에서 텍스트 부분 제거하지 못함"

#~ msgid "Failed deleting config map"
#~ msgstr "구성 맵 삭제 실패"

#~ msgid "Failed deleting secret"
#~ msgstr "비밀 삭제 실패"

#~ msgid "Failed to create uyuni-ca config map from certificate"
#~ msgstr "인증서에서 uyuni-ca 구성 맵을 만들지 못함"

#~ msgid "cannot install cert-manager and self-sign issuer"
#~ msgstr "인증서 관리자 및 자체 서명 발급자를 설치할 수 없음"

#~ msgid "Installing Uyuni"
#~ msgstr "Uyuni 설치"

#~ msgid "cannot inspect kubernetes values"
#~ msgstr "Kubernetes 값을 검사할 수 없음"

#~ msgid "inspect function did non return fqdn value"
#~ msgstr "검사 함수가 FQDN 값을 반환하지 않음"

#~ msgid "cannot set replica to 0"
#~ msgstr "복제본을 0으로 설정할 수 없음"

#, javascript-format
#~ msgid "cannot delete %s"
#~ msgstr "%s을(를) 삭제할 수 없음"

#, javascript-format
#~ msgid "error running container %s"
#~ msgstr "%s 컨테이너 실행 중 오류 발생"

#~ msgid "URL to the uyuni helm chart"
#~ msgstr "uyuni helm 차트 URL"

#~ msgid "Version of the uyuni helm chart"
#~ msgstr "uyuni helm 차트 버전"

#~ msgid "Path to a values YAML file to use for Uyuni helm install"
#~ msgstr "Uyuni helm 설치에 사용할 값 YAML 파일의 경로"

#, javascript-format
#~ msgid "Image is: %s"
#~ msgstr "이미지: %s"

#~ msgid "cannot check server release"
#~ msgstr "서버 릴리스를 확인할 수 없음"

#~ msgid "failed to read current uyuni release"
#~ msgstr "현재 uyuni 릴리스를 읽지 못함"

#~ msgid "failed to read current susemanager release"
#~ msgstr "현재 susemanager 릴리스를 읽지 못함"

#~ msgid "posgresql is not installed in the current deployment"
#~ msgstr "현재 배포에 posgresql이 설치되어 있지 않습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "cannot find either /etc/uyuni-release or /etc/susemanagere-release"
#~ msgstr "etc/uyuni-release 또는 / etc/susemanagere-release를 찾을 수 없습니다."

#~ msgid "Not starting Hub XML-RPC API service"
#~ msgstr "Hub XML-RPC API 서비스를 시작할 수 없음"

#, javascript-format
#~ msgid "unable to remove temporary directory, leaving %s intact"
#~ msgstr "임시 디렉토리를 제거할 수 없어 %s이(가) 그대로 유지됩니다."

#~ msgid "SSL certificate cnames separated by commas"
#~ msgstr "쉼표로 구분된 SSL 인증서 이름"

#~ msgid "SSL certificate country"
#~ msgstr "SSL 인증서 국가"

#~ msgid "SSL certificate city"
#~ msgstr "SSL 인증서 구/군/시"

#~ msgid "SSL certificate organization"
#~ msgstr "SSL 인증서 조직"

#~ msgid "SSL Certificate Flags"
#~ msgstr "SSL 인증서 플래그"

#~ msgid "Failed to find a non-CA certificate"
#~ msgstr "비 CA 인증서를 찾지 못했습니다."

#~ msgid "expected to find a certificate, got none"
#~ msgstr "인증서를 찾을 것으로 예상했지만, 결과 없음"

#~ msgid "Failed to extract data from certificate"
#~ msgstr "인증서에서 데이터를 추출하지 못했습니다."

#, javascript-format
#~ msgid "Failed to parse start date: %s\n"
#~ msgstr "시작 날짜를 구문 분석하지 못함: %s\n"

#~ msgid "No CA found"
#~ msgstr "CA를 찾을 수 없음"

#~ msgid "No CA found for server certificate"
#~ msgstr "서버 인증서에 대한 CA를 찾을 수 없습니다."

#, javascript-format
#~ msgid "Missing CA with subject hash %s"
#~ msgstr "제목 해시 %s에 누락된 CA"

#~ msgid "server certificate is required"
#~ msgstr "서버 인증서 필수"

#~ msgid "server key is required"
#~ msgstr "서버 키 필수"

#, javascript-format
#~ msgid "%s file is not accessible"
#~ msgstr "%s 파일에 액세스할 수 없음"

#~ msgid "Failed to convert CA private key to RSA"
#~ msgstr "CA 개인 키를 RSA로 변환하지 못했습니다."

#~ msgid "set whether to pull the database upgrade images or not. The value can be one of 'Never', 'IfNotPresent' or 'Always'"
#~ msgstr "데이터베이스 이미지를 가져올지 여부를 설정합니다. 값은 'Never', 'IfNotPresent' 또는 'Always' 중 하나를 사용할 수 있습니다."

#~ msgid "SUSE Customer Center username"
#~ msgstr "SUSE Customer Center 사용자 이름"

#~ msgid "SUSE Customer Center password"
#~ msgstr "SUSE Customer Center 비밀번호"

#~ msgid "cannot inspect host values"
#~ msgstr "호스트 값 검사할 수 없음"

#~ msgid "failed to compute server FQDN"
#~ msgstr "서버 FQDN을 계산할 수 없음"

#~ msgid "Hub XML-RPC API Image Tag"
#~ msgstr "Hub XML-RPC API 이미지 태그"

#~ msgid "failed to discover the cluster type"
#~ msgstr "클러스터 유형을 검색하지 못함"

#~ msgid "no uyuni helm release installed on the cluster"
#~ msgstr "클러스터에 설치된 uyuni helm 릴리스 없음"

#~ msgid "Running supportconfig in the container"
#~ msgstr "컨테이너에서 supportconfig 실행"

#~ msgid "failed to find container supportconfig tarball from command output"
#~ msgstr "명령 출력에서 컨테이너 지원 구성 tarball을 찾지 못했습니다."

#~ msgid "cannot copy tarball"
#~ msgstr "tarball을 복사할 수 없음"

#, javascript-format
#~ msgid "failed to remove %s file in the container"
#~ msgstr "컨테이너에서 %s 파일을 제거하지 못함"

#~ msgid "failed to find host supportconfig tarball from command output"
#~ msgstr "명령 출력에서 호스트 supportconfig tarball을 찾지 못했습니다."

#~ msgid "supportconfig is not available on the host, skipping it"
#~ msgstr "호스트에서 supportconfig를 사용할 수 없으므로 건너뜁니다."

#~ msgid "Preparing the tarball"
#~ msgstr "tarball 준비 중"

#, javascript-format
#~ msgid "failed to add %s to tarball"
#~ msgstr "tarball에 %s을(를) 추가하지 못함"

#, javascript-format
#~ msgid "Available Tags for image: %s"
#~ msgstr "이미지에 사용 가능한 태그: %s"

#~ msgid "cannot find neither /etc/uyuni-release nor /etc/susemanager-release"
#~ msgstr "etc/uyuni-release 또는 / etc/susemanager-release를 찾을 수 없습니다."

#, javascript-format
#~ msgid "error %s is not a valid port number."
#~ msgstr "%s 오류는 유효한 포트 번호가 아닙니다."

#, javascript-format
#~ msgid "Image for %s container, overrides the namespace if set"
#~ msgstr "%s 컨테이너의 이미지, 설정된 경우 네임스페이스 재정의"

#~ msgid "cannot read config"
#~ msgstr "구성을 읽을 수 없음"

#~ msgid "cannot retrieve timezone"
#~ msgstr "시간대를 검색할 수 없습니다."

#~ msgid "cannot retrieve image PostgreSQL version"
#~ msgstr "이미지 PostgreSQL 버전을 검색할 수 없습니다."

#~ msgid "Image URL. Leave it empty to analyze the current deployment"
#~ msgstr "이미지 URL. 현재 배포를 분석하려면 비워 두십시오."

#~ msgid "Image Tag. Leave it empty to analyze the current deployment"
#~ msgstr "이미지 태그. 현재 배포를 분석하려면 비워 두십시오."

#~ msgid "SSL certificate E-Mail"
#~ msgstr "SSL 인증서 전자 메일"

#~ msgid "Administrator's email"
#~ msgstr "관리자 전자 메일"

#~ msgid "Actually remove the server"
#~ msgstr "실제로 서버 제거"

#~ msgid "set whether to pull the images or not during upgrade. The value can be one of 'Never', 'IfNotPresent' or 'Always'"
#~ msgstr "업그레이드 중에 이미지를 가져올지 여부를 설정합니다. 값은 'Never', 'IfNotPresent' 또는 'Always' 중 하나를 사용할 수 있습니다."

#, javascript-format
#~ msgid "Currently only one replica is supported, starting just one instead of %d"
#~ msgstr "현재 %d 대신 1개만 시작하여 복제본 1개만 지원됩니다."

#, javascript-format
#~ msgid "Using migration image %s"
#~ msgstr "마이그레이션 이미지 %s 사용 중"

#~ msgid "Migration image"
#~ msgstr "마이그레이션 이미지"

#~ msgid "Migration image tag"
#~ msgstr "마이그레이션 이미지 태그"

#~ msgid "Migration Image Flags"
#~ msgstr "마이그레이션 이미지 플래그"

#, javascript-format
#~ msgid "failed to compute image URL, %s"
#~ msgstr "이미지 URL 연산 실패, %s"

#, javascript-format
#~ msgid "failed to compute image URL: %s"
#~ msgstr "이미지 URL 연산 실패: %s"

#, javascript-format
#~ msgid "Running: %s %s"
#~ msgstr "실행 중: %s %s"

#, javascript-format
#~ msgid "Running: %s"
#~ msgstr "실행 중: %s"

#, javascript-format
#~ msgid "cannot generate PostgreSQL database version upgrade script: %s"
#~ msgstr "PostgreSQL 데이터베이스 버전 업그레이드 스크립트를 생성할 수 없음: %s"

#, javascript-format
#~ msgid "cannot generate PostgreSQL finalization script: %s"
#~ msgstr "PostgreSQL 마무리 스크립트를 생성할 수 없음: %s"

#, javascript-format
#~ msgid "trying to downgrade postgresql from %s to %s"
#~ msgstr "postgresql을 %s에서 %s(으)로 다운그레이드하는 중"
